<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>কিতাপ</title>
    <link>https://kitaporkotha.github.io/</link>
    <description>Recent content on কিতাপ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kitaporkotha.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Special Character Test</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/special-character-test/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 20:26:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/special-character-test/</guid>
      <description>Testing out GitHub issue https://github.com/zwbetz-gh/cupper-hugo-theme/issues/16
Cette phrase prononcée par Greta Thunberg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katex Math Typesetting</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/katex-math-typesetting/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/katex-math-typesetting/</guid>
      <description>Enable Katex in the config file by setting the katex param to true. This will import the necessary Katex CSS/JS.
Note: Use the online reference of supported TeX functions.
Some math:
$$ \varphi = \dfrac{1+\sqrt5}{2}= 1.6180339887… $$$$ \varphi = \dfrac{1+\sqrt5}{2}= 1.6180339887… $$
More math:
$$\varphi = 1+\frac{1} {1+\frac{1} {1+\frac{1} {1+\cdots} } } $$$$ \varphi = 1+\frac{1} {1+\frac{1} {1+\frac{1} {1+\cdots} } } $$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cupper Typography</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/cupper-typography/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 15:36:09 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/cupper-typography/</guid>
      <description>Headings # Heading 1 ## Heading 2 ### Heading 3 #### Heading 4 ##### Heading 5 ###### Heading 6 Heading 1 Heading 2 Heading 3 Heading 4 Heading 5 Heading 6 Text *This text will be italic* _This will also be italic_ **This text will be bold** __This will also be bold__ _You **can** combine them_ This text will be italic
This will also be italic
This text will be bold</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cupper Shortcodes</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/cupper-shortcodes/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:39:06 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/cupper-shortcodes/</guid>
      <description>blockquote {{&amp;lt; blockquote author=&amp;quot;Carl Jung&amp;quot; &amp;gt;}} Even a happy life cannot be without a measure of darkness, and the word happy would lose its meaning if it were not balanced by sadness. It is far better to take things as they come along with patience and equanimity. {{&amp;lt; /blockquote &amp;gt;}} Even a happy life cannot be without a measure of darkness, and the word happy would lose its meaning if it were not balanced by sadness.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NASA Images</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/nasa-images/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 20:46:49 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/nasa-images/</guid>
      <description>The below images are from the NASA Image and Video Library &amp;ndash; indulge yourself, revel in their beauty.
The Sun is the star at the center of the Solar System. It is a nearly perfect sphere of hot plasma, with internal convective motion that generates a magnetic field via a dynamo process. It is by far the most important source of energy for life on Earth. Credits.The Moon is an astronomical body that orbits planet Earth and is Earth&#39;s only permanent natural satellite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quotes by Carl Jung</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/quotes-by-carl-jung/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 00:29:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/quotes-by-carl-jung/</guid>
      <description>Even a happy life cannot be without a measure of darkness, and the word happy would lose its meaning if it were not balanced by sadness. It is far better to take things as they come along with patience and equanimity.&amp;mdash; Carl Jung The least of things with a meaning is worth more in life than the greatest of things without it.&amp;mdash; Carl Jung Who looks outside, dreams; who looks inside, awakes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&#39;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&#39;t cover using CSS to style your theme.
We&#39;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/aane-ki-bhabe-tumak-kio-lage/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/aane-ki-bhabe-tumak-kio-lage/</guid>
      <description>আনে কি ভাবে তোমাক কিয় লাগে ? &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: পংকজ জ্যোতি মহন্ত  “ৰিচাৰ্ড পি ফাইনমেনৰ বিচিত্ৰ জীৱন-কথা তেওঁৰ দুখন আত্মজীৱনীমূলক গ্ৰন্থত বৰ্ণিত হৈছে। ‘Surely You Are Joking Mr. Feynman’ আৰু ‘What Do You Care Other People Think’ নামৰ এই দুখন গ্ৰন্থ প্ৰথম পুৰুষত লিখা হ’লেও ফাইনমেনে নিজে কিন্তু গ্ৰন্থ দুখন লিখা নাই। তেওঁৰ সৈতে একেলগে সাত বছৰ ড্ৰাম বজোৱা সংগী তথা বন্ধু ৰালফ লেইটনেহে তেওঁৰপৰা মাজে-সময়ে সংগ্ৰহ কৰা তেওঁৰ জীৱন-কথা গ্ৰন্থ দুখনত সন্নিৱিষ্ট কৰিছে। অত্যন্ত জনপ্ৰিয় এই দুখন গ্ৰন্থৰ পৰা কেইখনমান ৰচনা বাছনি কৰি, তাৰে অসমীয়া অনুবাদ পাঠকসমাজলৈ আগবঢ়োৱা হ’ল।………….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/about/</guid>
      <description>&#34;আপুনি হয়তো বহু সময়ত কিতাপ এখনৰ বিষয়ে অকন জানিব বিচাৰিছে , কোনোজন লেখকৰ কিতাপসমূহৰ নাম জানিব বিচাৰিছে ,নতুবা কেতিয়াবা আপুনি পঢ়িবলৈ কিতাপ এখন বিচাৰি হাবাথুৰি খাইছে !!! প্ৰত্যক পঢ়ুৱৈ এই সমস্যা বিলাকৰ কেতিয়াবা নহয় কেতিয়াবা সম্মুখীন হয় | ইংৰাজীত লিখা পুথিৰ ক্ষেত্ৰত, এই সমস্যা দুৰ কৰিবৰ কাৰণে বহু ৱেবচাইত আছে , অসমীয়া/অসম বিষয়ক কিতাপৰ ক্ষেত্ৰত এই সমস্যাসমূহ কিছু লাঘৱ কৰাই এই ৱেবচাইতৰ উদ্দেশ্য | কিতাপ.com হৈছে, অসমীয়া/অসম বিষয়ক কিতাপৰ পাঠকৰ কাৰণে এক প্লেটফৰ্ম ,যাৰ জৰিয়তে আপোনালোকে নিজৰ আৰু আনৰ জ্ঞান আহৰণত সহায় কৰিব | আমাৰ এই যাত্ৰাৰ সংগী হওক • তালিকাত নথকা কিতাপৰ নাম অন্তৰ্ভুক্ত কৰক • আপুনি পঢ়া কিতাপৰ বিষয়ে চমুকে লিখক &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/anuradhar-desh/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/anuradhar-desh/</guid>
      <description>অনুৰাধাৰ দেশ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :হীৰামনি দাস  চৌধুৰীদেৱে এই কিতাপখন ভ্ৰমণ কাহিনীৰূপেহে প্ৰান্তিক আলোচনীত লিখিছিল কিন্তু সকলোৰে সহযোগীতাত পিছলৈ ভ্ৰমণ কাহিনীবোৰ এখন উপন্যাসলৈ ৰূপান্তৰিত কৰে । এইখিনি কথা তেওঁ চতুৰ্থ সংস্কৰণত সুযোজন কৰে । উপন্যাস খনৰ নায়ক অৰুনাভে প্ৰথমে তৈল কোম্পানী এটাত চাকৰী কৰিছিল । তেওঁক উৰিষ্যাত বংগোপসাগৰৰ সমুদ্ৰ গৰ্ভত আয়োজন কৰা তৈল অনুসন্ধানৰ নতুন প্ৰকল্পলৈ বদলি কৰা হৈছিল । তাতেই অৰুণাভে কেতিয়াও লগ নাপাম বুলি ভবা কলেজীয়া জীৱনৰ ভাল বান্ধৱী অনুৰাধা সাহাক লগ পায় । উপন্যাসখনৰ মূল চৰিত্ৰ অনুৰাধা আছিল প্ৰাণচাঞ্চল্য উদ্দীপ্তকাৰিণী । দেশী বিদেশী অনেক চৰিত্ৰ কথা উপন্যাসখনত চৌধুৰীদেৱে উল্লেখ কৰিছে । লগতে তেওঁ উৰিষ্যাৰ ৰাজধানী ভূবনেশ্বৰ চহৰ আৰু সমুদ্ৰতীৰবৰ্তী পাৰাদ্বীপ বন্দৰৰ কথাও অতি সাৱলীলভাৱে উল্লেখ কৰিছে । অৰুণাভে কৰ্মক্ষেত্ৰত মেহৰা চাহাব,নীৰেন দত্ত,ডেনিছ,ডালভি আদি বহুতো দেশী বিদেশী চৰিত্ৰৰ সতে চিনাকী হৈছিল । মেহৰা চাহাব এজন নিষ্ঠাবান কৰ্মী আছিল । বয়সৰ চাপ শৰীৰত পৰিলেও কেতিয়াও কামক অৱজ্ঞা কৰা নাছিল । কিন্তু সেই মেহৰা চাহাবেই বুকুত লৈ ফুৰিছিল এটি দুখৰ বোজা । কামৰ ব্যস্ততাৰ বাবেই পত্নী এলিক তেওঁ সময় দিব পৰা নাছিল সেয়ে এলিয়ে ঋত্বিক নামৰ কণমানি ল&#39;ৰাটোক লৈ মেহৰা চাহাবক চিৰদিনৰ বাবে অকলশৰীয়া কৰি গুছি গৈছিল নিজ দেশ লণ্ডনলৈ । নীৰেন দত্ত অৰুণাভৰ সহকৰ্মী আছিল । দুয়ো প্ৰথমে একেটা ৰুমৰেই বাসিন্দা আছিল । নীৰেন দত্তই অৰুণাভৰ সতে অতীতত এক নিবিড় সম্পৰ্ক থকা ৰূপালীক বিয়া কৰাইছিল । একেটা ফ্লেটতেই থকাৰ পিছতো অৰুণাভ আৰু ৰূপালীয়ে অচিনাকীৰ দৰে আছিল । পতি-পত্নী হ&#39;লেও নীৰেন আৰু ৰূপালীৰ মাজত কোনোধৰণৰ শাৰীৰিক সম্পৰ্ক হোৱা নাছিল যাৰ বাবে ৰূপালীয়ে মানসিকভাৱে অস্বস্তিত ভুগিছিল । এদিন ৰাতি নীৰেন দত্ত ৰীগত থকাত অৰুণাভ আৰু ৰূপালীৰ মাজত এক নিবিড় সম্পৰ্ক হয় । যাৰ বাবে ৰূপালী অন্ত:সত্বা হয় । নীৰেন দত্তই সন্তানৰ পিতত্ৃ অন্য কোনোবা বুলি জানি খঙত অগ্নিশৰ্মা হয় । কিন্তু ৰূপালীয়ে এই সন্তান জন্ম দিম বুলি থাম লয় । ল&#39;ৰা সন্তান এটি জন্ম দিয়েই ৰূপালীয়ে এই পৃথিৱী এৰি গুছি যায় । পিছত সন্তানটিৰ মোহত মুগ্ধ হৈ নীৰেন দত্তই সেই শিশুটিক ডাঘৰ- দীঘল কৰাৰ পণ লয় । ডেনিছ জাহাজৰ কেপ্তেইন । লণ্ডনত জেৰিনা নামৰ ছোৱালী এজনীৰ লগত বিবাহ পাশত আৱদ্ধ হৈয়েই কৰ্তব্যৰ খাতিৰত কৰ্মক্ষেত্ৰলৈ যাব লগা হয় । ছয় মাহ পিছত ঘূৰি আহি দেখে জেৰিনাই তেওঁৰ প্ৰতিবেশীজনৰ লগত একেলগে থাকিব লৈছে । ইয়াৰ পিছত বহুদিন তেওঁ কোনো ছোৱালীৰ সৈতে প্ৰেমজনিত সম্পৰ্কত থকা নাছিল । কিন্তু ডালভিয়ে আকৌ এবাৰ প্ৰেমত পৰিবলৈ ডেনিছক বাধ্য কৰিলে । অৰুণাভ আৰু অনুৰাধাৰ হৃদয়তো ইজনৰ সিজনৰ প্ৰতি অনুভূতি জাগে যদিও ৰূপালীত সতে হোৱা ঘটনাটোৰ বাবেই অনৰাধাৰ পৰা আঁতৰি আহিব খোজে কিন্তু সকলো সঁচা কথা কোৱাৰ পিছত অনুৰাধাই মুক্ত মনেৰে অৰুণাভক আঁকোৱালি লয় ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/arunimar-swadesh/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/arunimar-swadesh/</guid>
      <description>পদ্যৰ পাছৰ কাব্য &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: পংকজ জ্যোতি মহন্ত  “তিনিখন উপন্যাসিকাৰ সংকলন অৰুণিমাৰ স্বদেশৰ প্ৰতিখনিৰে মূল চৰিত্ৰ একোগৰাকী নাৰী। যদি ‘মৃগনাভি’ৰ কৰুণ মধুৰতাই পাঠকৰ মন চুই যায়, ‘মোৱাধৰা পথাৰৰ মাণিকী-মধুৰী’ৰ সামাজিক মনস্তাত্বিক জটিলতাই সৃষ্টি কৰে এক অসহনীয় যন্ত্ৰণাৰ, আকৌ ‘অৰুণিমাৰ স্বদেশে’ পাঠকক মুখামুখি কৰাই এক জলন্ত প্ৰশ্নৰ : অৰুণিমাৰ স্বদেশ আমাৰে স্বদেশ নহয় নে? নাৰিকেন্দ্ৰিক এই উপন্যাসিকা কেইখনি স্বাভাৱিকতেই গভীৰ সামাজিক তাৎপৰ্যৰ ভূমিত প্ৰোথিত।”  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/bigyanar-bitupon-jagat/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/bigyanar-bitupon-jagat/</guid>
      <description>বিজ্ঞানৰ বিতোপন জগত &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: পংকজ জ্যোতি মহন্ত  অসমৰ বিশিষ্ট আৰু জনপ্ৰিয় বিজ্ঞান লেখকসকলৰ মাজৰ অন্যতম এজন লেখক ড° দীনেশ চন্দ্ৰ গোস্বামীদেৱৰ এই গ্ৰন্থখনত তেখেতৰ ৫৩টা প্ৰবন্ধ সন্নিবিষ্ট হৈছে। ‘দেহ-মন’, ‘ৰোগ-স্বাস্থ্য’, ‘কু-সংস্কাৰ’, ‘খেতি-বাতি’, ‘কীট-পতংগ’, ‘পৃথিৱী-আকাশ-ব্ৰহ্মাণ্ড’ আদিৰ উপৰিও আন বহুতো বিষয়-বস্তুৰ সম্পৰ্কীয় প্ৰবন্ধসমূহত সাধাৰণ জীৱন-যাপনৰ বাহিৰেও আন বহুতো ক্ষেত্ৰৰ প্ৰয়োজনত জানিবলগীয়া অলেখ কথা ভৰপূৰ হৈ আছে।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/book1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/book1/</guid>
      <description>অসীমত যাৰ হেৰাল সীমা &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: ৱিকিপিডিয়া  এই উপন্যাসৰ কাহিনী কল্পনা আৰু বাস্তৱৰ সংমিশ্ৰণ তথা জন্মান্তৰবাদৰ আলমত লিখা হৈছে |এটা সপোনক আধাৰ কৰি “অসীমত যাৰ হেৰাল সীমা” উপন্যাসখনৰ কাহিনীয়ে গতি কৰিছে। উপন্যাসখনৰ আৰম্ভণিতে কাহিনীকাৰৰ নিজাকৈ এটা সৰু সপোন। আধৰুৱা সপোনটোৱে পূৰ্ণতা পোৱাৰ আগতেই তাত কাহিনীকাৰৰ বাস্তৱ জীৱনৰ চাৰি বন্ধুৱে দখল দিয়ে।( বন্ধুবৰ্গৰ এজন প্ৰফেছৰ, এজন কবি, এজন ডাক্তৰ আৰু আনজন কাহিনীকাৰৰ দৰেই কেৰাণী)। উদ্দেশ্য পাঁচ বন্ধুৱে লগ হৈ এক অভিনৱ অৱসৰ বিনোদন উপভোগ কৰা। জনসমাগম এৰি দিহিঙৰ বুকুৱেদি নাৱেৰে উজাই গৈ কোনোবা অজান মুলুকলৈ ধাপলি মেলাৰ প্ৰয়াস। প্ৰায় এমাহজোৰা এই আয়োজন। নাৱেৰে উজাই গৈ পোন্ধৰ দিন পাৰ হোৱাৰ পাছত তেওঁলোকে জনপ্ৰাণীহীন অটব্য অৰণ্যৰ মাজত হঠাৎ অভাৱনীয়ভাৱে সাক্ষাৎ পায় সভ্য সমাজৰ ছাঁটো নপৰা কিছু আদিম আদিবাসীৰ। কৌতুহলৰ বশৱৰ্তী হৈ তেওঁলোকে নাও এৰি পাৰলৈ নামি পৰিল। সেই আদিম মানুহখিনিৰ আটাইতকৈ বয়সস্থজনে তেওঁলোকৰে এজন নাৱৰীয়াৰ সৈতে দুই চাৰিটা কথা বিনিময় কৰাত সক্ষম হ’ল। তেওঁলোকক পাই মানুহজাক সুখী হ’ল। গোটেইবোৰে লগ হৈ ভোজ-ভাত খালে। নিশাটো তাতে কটালে। পুৱা পুনৰ যাত্ৰা আৰম্ভ কৰিব খোজাতহে লেঠাটো লাগিল। নাৱৰীয়াকেইজনে বিদ্ৰোহ কৰিছে। তেওঁলোক আৰু আগলৈ নাযায়। তাৰপৰা আগলৈ আৰু উজাই গ’লে হেনো ভয়ংকৰ বিপদত পৰিব লগা হ’ব। তাৰপৰা কোনো কেতিয়াও উজাই যোৱা নাই। মৰসাহেৰে কোনো গ’লেও সি আৰু ঘূৰি অহা নাই। কালিকা লগা ঠাই-গোঁসানী আছে। গ’লেই নিশ্চিত মৰণ। প্ৰায় জেদ কৰিয়েই পাঁচ বন্ধুৱে নাও মেলি দিলে। প্ৰকৃতিৰ অপৰূপ শোভা চাই চাই আগবাঢ়োতেই নিশাৰ আন্ধাৰত কোবাল বতাহ-বৰষুণ-ধুমুহাই তেওঁলোকক উটুৱাই নি ক’ৰবাত পেলায়গৈ। দিনৰ পোহৰত নিশাৰ ভয়াৱহতাৰ কথা পাহৰি অলপ সুস্থিৰ হ’ব খোজোতেই বন্ধুবৰ প্ৰফেছৰে আন এক চমক দিয়ে। ধুমুহাৰ তাণ্ডৱে তেওঁক উভতাই লৈ যায় তেৰশ বছৰ পুৰণি তেওঁৰ জন্মভূমিলৈ, অতীত জীৱনলৈ। মূল কাহিনী আৰম্ভ হয় তাৰ পৰা। তেৰশ বছৰ পুৰণি প্ৰফেছৰৰ জন্মভূমিৰ নাম আছিল “কমলনগৰ” আৰু তাৰ মাজেৰে বৈ যোৱা নৈখনৰ নাম আছিল “কাঞ্চনমতী”। প্ৰায় পঁচিছ হাজাৰ মানুহৰ বাসভূমি এই কমলনগৰৰ আয়তন দীঘলে দহ মাইল আৰু বহলে আঠ মাইলতকৈ বেছি নহয়। কমল-নগৰক পূবৰপৰা পশ্চিমলৈ এডাল সৰলৰেখাৰ দৰে বৈ যোৱা কাঞ্চনমতীয়ে সমানে দুভাগ কৰিছে। কিন্তু দুয়োটা ভাগ প্ৰায় সমান হ’লেও, উত্তৰপাৰৰ তুলনাত দক্ষিণপাৰত মানুহৰ দুগুণ বসতি আছিল। কাঞ্চনমতীৰ ওপৰত ইটাৰে গঢ়া বিৰাট পকীদলংখনৰ নাম আছিল “বগা-দলং”। কমলনগৰৰ লগত ৰাজধানী বা ৰজাৰ সম্পৰ্ক ৰক্ষা কৰিছিল কেৱল মাত্ৰ এজন ৰাজবিষয়াই। বছৰেকত মাথোঁ এবাৰ ৰাজ-দৰবাৰলৈ গৈ কৰ আৰু কমলনগৰৰ ভাল-বেয়া, আয়-ব্যয় আদি সকলো বছৰটোৰ কাৰণে জনাই আহিব লগাত পৰিছিল। গোটেই নগৰৰ শান্তি, সমৃদ্ধি একান্তভাৱে নিৰ্ভৰ কৰিছিল এই প্ৰধান ৰাজবিষয়াৰ ওপৰত। প্ৰকৃততে তেৱেঁই আছিল কমল নগৰৰ একছত্ৰী অধিপতি। ”ৰঙাটিলা”ৰ বাসিন্দা লক্ষ্মীনাৰায়ণ প্ৰধান আৰু প্ৰথম ৰাজবিষয়া। অশোক দ্বিতীয় ৰাজবিষয়া। অশোকৰ আবাসস্থলৰ নাম “ৰূপালীপাম”। অশোকৰ পত্নী উমা আৰু দুই কন্যা মণি-আৰতি। লক্ষ্মীনাৰায়ণৰ একমাত্ৰ কন্যা গৌৰী। মাতৃহীনা গৌৰী উমাৰ বৰ আদৰৰ। আটায়ে লগ হৈ মাঘবিহু উপলক্ষে খেলমাটিত হোৱা ম’হযুঁজ চাবলৈ যায়। ইপিনে কৈশোৰৰ অভিন্ন লগ চন্দনক লগত লৈ অশোকেও বকুলপুৰৰ পৰা বাহিৰে বাহিৰে খেলমাটিত ভৰি দিয়েগৈ। তাতেই প্ৰথম গৌৰীৰ সৈতে মুখামুখি হয় চন্দনৰ। সেই প্ৰথম দৰ্শনৰ পৰাই চন্দন আৰু গৌৰীৰ মাজত অহি-নকুল সম্পৰ্ক। কিন্তু দিন বাগৰাৰ লগে লগে চন্দন-গৌৰীৰ হৃদয়ত মৰমৰ বা বলে। ভালপোৱাৰ সুবাসে দুয়োকো আবৰি আনে। তেনেতে তাত বিধি-পঠালি দিয়ে শুকুলাই। শুকুলা চন্দনৰ মৰমৰ ঘোঁৰাজনীৰ নাম। ইফালে আত্মগৌৰৱতেই হওক বা অহংকাৰতেই হওক গৌৰীয়ে কাকো সুধিব নোৱাৰে শুকুলাৰ কথা। অভিমানত গৌৰীৰ মনত ঈৰ্ষাৰ সৃষ্টি হয়। আনহাতে আকৌ চন্দনৰ প্ৰেমৰ জুইকুৰাত ইন্ধন যোগায় চম্পাই। চন্দনৰ আজন্ম লগৰী চম্পা। কমলনগৰৰ আটাইতকৈ ৰূপৱতী-গুণৱতী ছোৱালীজনী হ’ল চম্পা। চন্দনৰ আশৈশৱ লগৰী চম্পা। চন্দনৰ প্ৰতি চম্পাৰ বুকুত বৈ থাকে নেদেখা কাঞ্চনমতী এখন। কোনেও তাৰ ভূ-কে নাপায়। দিনবোৰ সুকলমে সুখ-শান্তিৰে গৈ থাকে। উমাই চন্দন-গৌৰীৰ কাজিয়াখনৰ নিষ্পত্তি ঘটাওঁ বুলি লওঁতেই কমলনগৰক দুৰ্য্যোগে বেঢ়ি ধৰে। ৰাজধানীৰপৰা বাতৰি আহে দেশখন মহা-পৰাক্ৰমী শত্ৰুৰ কবলত পৰাৰ। ৰাজধানীৰ উত্তৰ, পশ্চিম, পূব সকলোফালে শত্ৰুৱে প্ৰতিখন নগৰকে আক্ৰমণ কৰিছে। তাতোকৈ মৰ্মান্তিক খৰবটো হ’ল এটা শক্তিশালী দল আগবাঢ়িছে কমলনগৰৰ ফালে। ৰাজধানীৰপৰা ন্যূনতমো সাহায্য পোৱাৰ আশা নাই। ল’ৰা-বুঢ়া-ডেকা-গাভৰু সকলোৱে মিলি শক্তিয়ে আঁটেমানে শত্ৰুৰ স’তে যুঁজ দিয়ে। যুঁজত লক্ষ্মীনাৰায়ণৰ মৃত্যু হয়। যুঁজৰ নিষ্ঠুৰতাই ন বছৰীয়া শ্যামকো ৰেহাই নিদিলে। ল’ৰা-বুঢ়া-ডেকা-ডেকেৰী কোনো বাদ নগ’ল। হাজাৰ হাজাৰ মানুহ মৰি ভুত হ’ল। তথাপি ৰণত শত্ৰুৰ পৰাজয় হ’ল। কিন্তু এই ৰণে কমলনগৰৰ প্ৰাণ কাঢ়ি নিলে। চন্দন চিৰজীৱনলৈ ঘূণীয়া হ’ল। কমলনগৰ মৰিশালিত পৰিণত হ’ল। শত্ৰুৰ বাণে বুকু বিন্ধি যোৱা চম্পাই মৃত্যুৰ ওচৰত হাৰ মানিলে। কিন্তু মৃত্যুৰ আগে আগে চন্দনে উপলব্ধি কৰে চম্পাৰ আপুৰুগীয়া প্ৰেম। জীয়াই থাকোঁতে এদিনলৈ চম্পাক বুজি নোপোৱা চন্দনে মৃত্যুৰ পাছত বুজি উঠে চম্পাৰ হাঁহিৰ আৱৰণৰ অৰ্থ। কালৰ কুটিল গতিয়ে নিঃশেষ কৰি পেলায় কমলনগৰৰ অস্তিত্ব।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/book2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/book2/</guid>
      <description>দঁতাল হাতীৰ উঁয়ে খোৱা হাওদা &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: ৱিকিপিডিয়া  দঁতাল হাতীৰ উঁয়ে খোৱা হাওদা উপন্যাসখনৰ প্ৰেক্ষাপট হ’ল দক্ষিণ কামৰূপৰ আমৰঙা সত্ৰ আৰু সত্ৰক কেন্দ্ৰ কৰি গঢ় লৈ উঠা সমাজখন।[23] মামণি ৰয়ছম গোস্বামীয়ে কামৰূপীয়া ঠাচৰ অসমীয়া ভাষাৰে ৰচনা কৰিছে। সত্ৰৰ অধিকাৰ গোসাঁইৰ ঘৰখনক কেন্দ্ৰ কৰিয়েই উপন্যাসখনৰ কাহিনী নিৰ্মাণ কৰা হৈছে। ইয়াত দ্বিতীয় মহাযুদ্ধৰ শেষৰ ফালৰ সময়ৰ পৰিবেশত আধুনিকতাৰ প্ৰৱেশত ভাগি পৰিবলৈ আৰম্ভ কৰা সামাজিক গোড়ামীৰ এখন চিত্ৰ চিত্ৰায়িত কৰা হৈছে। এই উপন্যাসখন তেখেতে নিজেই ইংৰাজীলৈও অনুবাদো কৰিছিল। কিতাপখনৰ পাতনিত তেখেতে লিখিছে -&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/book3/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/book3/</guid>
      <description>নীলকণ্ঠী ব্ৰজ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: ৱিকিপিডিয়া  নীলকণ্ঠী ব্ৰজ উপন্যাসখন ড° মামণি ৰয়ছম গোস্বামীয়ে বৃন্দাবনক পটভূমি হিচাপে লৈ ৰচনা কৰিছে। উপন্যাসখনৰ কেন্দ্ৰীয় চৰিত্ৰ হৈছে সৌদামিনী, এগৰাকী কম বয়সীয়া উচ্চবংশীয় বিধবা। উচ্চ হিন্দু পৰিয়ালৰ বিধবাৰ গন্তব্যস্থল বৃন্দাবনত তেওঁলোকে সন্যাসিনীৰ জীৱন নিৰ্বাহ কৰে, শৰীৰ আৰু মনৰ পৰিশুদ্ধিৰ কাৰণে। &#34;এগৰাকী কমবয়সীয়া বিধবাৰ শৰীৰ আৰু মনৰ কেনেধৰণৰ পৰিবৰ্তন ঘটে আৰু ই কেনেকৈ তেওঁৰ পাছৰ জীৱন ইয়াৰ দ্বাৰা প্ৰভাবিত হয় মই তাকেই দেখুৱাব খুজিছোঁ।&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/book4/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/book4/</guid>
      <description>আধালেখা দস্তাবেজ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: ৱিকিপিডিয়া  আধালেখা দস্তাবেজ মামণি ৰয়ছম গোস্বামীৰ আত্মজীৱনী। ইয়াত তেখেতে কোনো ধৰণৰ লুক-ধাক নকৰাকৈ নিজৰ জীৱন পাঠকৰ আগত উপস্থাপন কৰিছে। সৰুতে সত্ৰৰ পৰিবেশত ডাঙৰ দীঘল হোৱা কুলীন গোড়া বংশৰ ছোৱালী মামণি ৰয়ছমে সৰুকালৰ জীৱনৰ চিত্ৰ বৰ্ণনাৰ লগতে সত্ৰৰ ধাৰ্মিক আচাৰপূৰ্ণ পৰিবেশো বৰ্ণনা কৰিছে। সেই পৰিবেশত এগৰাকী কম বয়সীয়া বিধবাৰূপে জীৱনৰ সন্মুখীন হৈ কিদৰে তেওঁ হতাশাত ভাগি পৰিছিল তাৰ বৰ্ণনা দিছে। মামণি ৰয়ছম গোস্বামীয়ে ৰচনা কৰা উপন্যাস সমূহৰ মূল ধাৰা আছিল কঠোৰ বাস্তৱৰ ধাৰাত দলিত-নিস্পেষিত মানুহৰ বিশেষকৈ নাৰীৰ জীৱনৰ বঞ্ছনা আৰু গ্লানি। এই উপন্যাসখনটো ইয়াৰ চিত্ৰ অংকণ প্ৰতিফলিত হৈছে।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/descriptionadd/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/descriptionadd/</guid>
      <description>var submitted=false;আপোনাৰ নাম ? কিতাপৰ নাম ?কিতাপৰ বৰ্ণনা form{margin: 3% 10% 10% 10%;}textArea{height:300px;}input[type=text], select,textarea {width: 100%;padding: 12px 20px;margin: 8px 0;display: inline-block;border: 1px solid #1BC70D;border-radius: 4px;box-sizing: border-box;}input[type=submit] {width: 25%;background-color: #4CAF50;color: white;padding: 14px 7px;margin: 8px 0;border: none;border-radius: 4px;cursor: pointer;}input[type=submit]:hover {background-color: #45a049;}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/dibrugarh-biswabidyaloyor-nandini/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/dibrugarh-biswabidyaloyor-nandini/</guid>
      <description>ডিব্ৰুগড় বিশ্ববিদ্যালয়ৰ নন্দিনী &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক : হীৰামনি দাস  অসমীয়া উপন্যাস সাহিত্যত মহাবিদ্যালয়ক পটভূমি হিচাপে লৈ ৰচিত ভালেকেইখন উপন্যাস পোৱা যায় । এই উপন্যাসসমূহে একাংশ নতুন উপন্যাস সৃষ্টি কৰিবলৈও সক্ষম হৈছে । এনে উপন্যাসৰ ক্ষেত্ৰখনৰ এখন অনবদ্য উপন্যাস হৈছে জুৰি বৰা বৰগোহাঞিৰ *ডিব্ৰুগড় বিশ্ববিদ্যালয়ৰ নন্দনী* । ডিব্ৰুগড় বিশ্ববিদ্যালয়ৰ নন্দিনী উপন্যাসখনত ডিব্ৰুগড় বিশ্ববিদ্যালয়ত পঢ়িব অহা এজনী ছোৱালীৰ হোষ্টেলীয়া জীৱনত পোৱা বহু তিতা মিঠা কাহিনী বৰ্ণিত হৈছে । নতুনকৈ হোষ্টেললৈ আহি নায়িকা নন্দিনীৰ মনত নানান ভাৱনাই আৱৰি ধৰিছিল । প্ৰথম দিনাখনেই চিনিয়ৰৰ আদেশমৰ্মে সকলো নতুন ছোৱালীয়ে চাদৰ-মেখেলা পিন্ধি কপালত সেন্দুৰৰ ফোট লৈ মূৰত গামোচাৰ পাগুৰি মাৰিহে ডাইনিং ৰুমলৈ ভাত খাব যাব লগা হৈছিল । সেইদিনাই নন্দিনীয়ে কেতিয়াও প্ৰকাশ কৰিব নিবিচৰা জানুৰ কথা প্ৰকাশ কৰিব লগা হৈছিল চিনিয়ৰৰ প্ৰশ্নৰ উত্তৰত । জানু নন্দিনীৰ হৃদয়ত গোপনে বাস কৰা এজন প্ৰেমিক । কিন্তু সিঁহতৰ সম্পৰ্ক আগবাঢ়িলেই দুয়োখন ঘৰৰ মাজত এক সংঘাত সৃষ্টি হোৱাৰ ফলত তাই আঁতৰি থাকিছিল তাৰ পৰা । অজস্ৰ সৰু সৰু কাহিনীৰে গঁথা এই উপন্যাস হেজাৰ চৰিত্ৰৰে ভৰপূৰ । নন্দিনীৰ ৰুমমেট নিলয়া সহজ সৰল শান্ত ছোৱালী । কিন্তু তাইৰ জীৱন আছিল বিষদেৰে ভৰা । দুখীয়া ঘৰৰ ছোৱালী নিলয়াক পঢ়া শুনাত ভাল বাবেই খুড়াক এজনে তাইৰ পঢ়া পাতিৰ সকলো দায়িত্ব লৈছিল । কিন্তু সেই খুড়াকজনে তাইক ৰক্ষিতা হিচাপেহে ৰাখিছিল । পূৰৱী আচৰিত ধৰণৰ এটি চৰিত্ৰ । নন্দিনীয়ে তাইৰ প্ৰতিটো বিপদৰ সময়তে সহায় হোৱাৰ পিছতো পূৰৱীয়ে সদায় তাইৰ বেয়া কৰিব বিচাৰিছিল । অৱশ্যে তাৰবাবে শেষত তাই নন্দিনীক ক্ষমা খোজে । আমাৰ সমাজত অপেলাৰ দৰে বহু চৰিত্ৰ আছে । বহু অপেলাই মিছা বদনাম কঢ়িয়াই আছে । উপন্যাসখনৰ নায়ক দৃষ্টিনন্দনৰ চৰিত্ৰটি আকৰ্ষণীয় । নন্দিনীৰ প্ৰেম দৃষ্টিনন্দন । সকলো সময়তে নন্দিনীৰ সুখ দুখৰ সমভাগী হৈ ৰৈছিল দৃষ্টিনন্দনে । তাই নুবুজা বহু কথাই বুজাইছিল মৰমেৰে । কিন্তু নন্দিনীহঁতৰ ঘৰখনে দৃষ্টিনন্দনক মানি নল&#39;লে আৰু সেয়ে এদিন তাই চিৰদিনৰ বাবে তাৰ ওচৰলৈ গুছি আহিল । উপন্যাসখন এবাৰ আৰম্ভ কৰিলে শেষ নকৰাকৈ কোনো ওলাই আহিব নোৱাৰে । প্ৰতিটো কাহিনীয়ে পঢ়ুৱৈৰ মন বান্ধি ৰাখিবলৈ সক্ষম হৈছে ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/eiat-ekhon-aronya-asil/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/eiat-ekhon-aronya-asil/</guid>
      <description>ইয়াত এখন অৰণ্য আছিল &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক : হীৰামনি দাস  আমাৰ এই গতানুগতিক ব্যস্ত জীৱনটোত কেতিয়াবা কিছুমান বস্তু চকুৰ সন্মুখত থাকিলেও দেখা নাযায় বা চোৱাৰ আহৰি নাই । ঠিক তেনেকুৱাই হৈছিল &#34; ইয়াত এখন অৰণ্য আছিল&#34; গ্ৰন্থখনৰ মূল চৰিত্ৰটিৰ । চালছা নৃত্য শিকিবলৈ গৈ ভৰি এখন ভঙাৰ পিছত যেতিয়া ডেৰমাহ ঘৰৰ ভিতৰত সোমাই থাকিবলগা হৈছিল তেতিয়াই এখন নতুন পৃথিৱীৰ সতে চিনাকী হৈছিল লেখিকাৰ । তেখেতৰ শোৱনি কোঠ‍ৰ দক্ষিণ দিশত এখন খিৰিকী আছিল । যিখন সদায় বন্ধ হৈ আছিল । সেই খিৰিকীখন খুলি দিয়াৰ পিছত লেখিকাই দেখিছিল পাহৰখনেৰে আকাশলৈ যোৱাৰ পথ । লাহে লাহে খিৰিকীখনৰ প্ৰতি পাহাৰখনৰ প্ৰতি তেওঁৰ এক সম্পৰ্ক গঢ়ি উঠিল । লেখিকাৰ ঘৰত কাম কৰা মাধুৰী সেই পাহাৰখনৰেই বাসিন্দা । পাহাৰখনৰ নাম আমচিং । সেই ঠাইত হেনো বহুত আমৰ বাৰী আছিল সেয়ে পাহাৰখনৰ নাম আমচিং হ&#39;ল । এদিন খবৰ আহিল যে আমচিং পাহাৰত উচ্ছেদ অভিযান হ&#39;ব । পেচাত এজন সাংবাদিক হিচাপে তেওঁ নিজেও এই পাহাৰ উচ্ছেদ কৰিবলৈ বাতৰিত প্ৰকাশ কৰিছে । কিন্তু মাধুৰীৰ কাৰণে যেন বুকুৰ কোনোবা এটি কোণত তেওঁৰ বিষ এটিও উদ্ভৱ হৈছে । &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/homen-borgohain-murdabad/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/homen-borgohain-murdabad/</guid>
      <description>হোমেন বৰগোহাঞি মুৰ্দাবাদ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: পংকজ জ্যোতি মহন্ত  অনুৰাধা দেশ’ৰ জনপ্ৰিয় ঔপন্যাসিক গৰাকীৰ ‘হোমেন বৰগোহাঞি মুৰ্দাবাদ’ গ্ৰন্থখনত মুঠ ২৫ টা প্ৰবন্ধ আছে। প্ৰবন্ধসমূহ তিনিটা ভাগত ভগোৱা হৈছে- ইয়াৰে ‘সাহিত্য আৰু বিবিধা’ত ১৯ টা, ‘বিতৰ্ক’ত ৩ টা আৰু ‘ব্যক্তিগত’ত ৩ টা প্ৰবন্ধ অন্তৰ্ভূক্ত হৈছে।  “সংবেদনশীলতা, মননশীলতা আৰু অধ্যয়নশীলতা- এই তিনিটাৰ সমন্বয়ত গঢ় লৈ উঠা ফণীন্দ্ৰ কুমাৰ দেৱচৌধুৰীৰ নাতিদীৰ্ঘ গদ্য ৰচনাবোৰ অসমীয়া সাহিত্যৰ এটা নতুন মূল্যবান সম্পদ।” – হোমেন বৰগোহাঞি।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/kabi-aru-kabita/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/kabi-aru-kabita/</guid>
      <description>কবি আৰু কবিতা &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :গৌতম বৰা  &#39;কবি আৰু কবিতা&#39; - কবিতা সম্পৰ্কীয় সমালোচনাত্মক গ্ৰন্থ ৷ নন্দ তালুকদাৰে ৰচনা কৰা গ্ৰন্থখনৰ সূচীপত্ৰক দুটা ভাগত ভগাইছে। প্ৰথমটো ভাগত ১০ টা প্ৰবন্ধ আছে। বিষয়বস্তু সামৰি লৈছে - নৱন্যাস আন্দোলন, ৰহস্যবাদ,কাব্য সাহিত্য, চনেট, মালিতা, হাস্যৰস, দেশপ্ৰেমমূলক কবিতা, গীতি সাহিত্য, অসমীয়া কবিতাত শৰৎ আৰু কবিৰ দৃষ্টিত বিহু ৷ সাহিত্যপ্ৰেমী পঢ়ুৱৈৰ কাৰণে আটাইকেইটা প্ৰবন্ধই মনোগ্ৰাহী আৰু তথ্যৰে ভৰা।  সূচীপত্ৰৰ দ্বিতীয় ভাগত আছে অসমীয়া কাব্যজগতৰ উজ্জ্বল নক্ষত্ৰস্বৰূপ ১৬ জন কবিৰ কবিতাৰ আলোচনা। কবিসকল হ&#39;ল - চন্দ্ৰকুমাৰ আগৰৱালা, লক্ষ্মীনাথ বেজবৰুৱা, হেমচন্দ্ৰ গোস্বামী, পদ্মনাথ গোহাঁঞি বৰুৱা, ৰঘুনাথ চৌধুৰী, অম্বিকাগিৰী ৰায়চৌধুৰী, দুৰ্গেশ্বৰ শৰ্মা, ৰত্নকান্ত বৰকাকতী, যতীন্দ্ৰনাথ দুৱৰা, ডিম্বেশ্বৰ নেওগ, নলিনীবালা দেৱী, বিনন্দ চন্দ্ৰ বৰুৱা, হিতেশ্বৰ বৰবৰুৱা, পাৰ্বতী প্ৰসাদ বৰুৱা, নীলমণি ফুকন আৰু দেৱকান্ত বৰুৱা। অসমীয়া ৰোমাণ্টিক কবিতাৰ আৰম্ভণিৰ কবিজনৰ পৰা আৰম্ভ কৰি শেষৰজন কবিলৈকে আলোচনাত সামৰি লৈছে। প্ৰতিজন কবিৰ কবিতাক পৃথকে পৃথকে প্ৰবন্ধত আলোচনা কৰিছে।  বনলতাই প্ৰকাশ কৰা গ্ৰন্থখনৰ প্ৰথম সংস্কৰণ প্ৰকাশ পাইছিল ১৯৬৯ চনত।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/listadd/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/listadd/</guid>
      <description>var submitted=false;আপোনাৰ নাম ? আপোনাৰ ই-মেইল ঠিকনা ?কিতাপৰ সমুহৰ নাম আৰু অন্যান্য তথ্য*এনেকে তথ্যসমূহ যোগ দিব : 1)কিতাপৰ নাম Book Name/লেখক writer/শ্ৰেণী Genre/প্ৰথম প্ৰকাশৰ চনform{margin: 3% 10% 10% 10%;}textArea{height:300px;}input[type=text], select,textarea {width: 100%;padding: 12px 20px;margin: 8px 0;display: inline-block;border: 1px solid #1BC70D;border-radius: 4px;box-sizing: border-box;}input[type=submit] {width: 25%;background-color: #4CAF50;color: white;padding: 14px 7px;margin: 8px 0;border: none;border-radius: 4px;cursor: pointer;}input[type=submit]:hover {background-color: #45a049;}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/mereng/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/mereng/</guid>
      <description>মেৰেং &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক : হীৰামনি দাস  প্ৰখ্যাত ঔপন্যাসিক অনুৰাধা শৰ্মা পূজাৰীৰ এখন অনবদ্য গ্ৰন্থ মেৰেং । মেৰেং অসমৰ এগৰাকী বিশিষ্ট শিক্ষাবিদ ইন্দিৰা মিৰিৰ জীৱনক লৈ লিখা এখন উপন্যাস । মেৰেং ইন্দিৰা মিৰিৰ সৰুকালৰ নাম । তেখেতৰ দেউতাক সোণাধৰ সেনাপতি । শিৱসাগৰৰ অৰ্জুনগুৰিত ইন্দিৰা মিৰিৰ জন্ম হৈছিল কিন্তু শ্বিলঙতহে তেওঁ শৈশৱ পাৰ কৰিছিল । শিক্ষাৰ প্ৰতি থকা আগ্ৰহৰ বাবে দেউতাক সোণাধৰ সেনাপতিয়ে ইন্দিৰা মিৰিক স্নাতক ডিগ্ৰী লাভ কৰিবৰ বাবে কলিকতাৰ স্কটিচ চাৰ্ছ কলেজত নামভৰ্তি কৰি দিয়ে । স্নাতক ডিগ্ৰী লাভ কৰাৰ পিছতেই মিচিং জনজাতিৰ মহীচন্দ্ৰ মিৰি নামৰ বন সঞ্চালক এজনৰ সৈতে বিবাহ পাশত আৱদ্ধ হয় । বিয়াৰ পিছত ইন্দিৰা মিৰিয়ে স্বামী মহীচন্দ্ৰ মিৰিৰ ঘৰলৈ যোৱাৰ পথত অনুৰাধা শৰ্মা পূজাৰী বাইদেউৱে কৰা প্ৰাকৃতিক বৰ্ণনাখিনি এতিয়াও মন মগজুত সজীৱ হৈ আছে । বিয়াৰ কেইবছৰমান পিছতেই মহীচন্দ্ৰ মিৰিয়ে কলা জ্বৰত আক্ৰান্ত হৈ দুটি সন্তান আৰু গৰ্ভত থকা ছয় মহীয়া সন্তানটিৰ সৈতে ইন্দিৰা মিৰিক অকলশৰীয়া কৰি চিৰদিনৰ বাবে এৰি গুছি যায় । স্বামী মহীচন্দ্ৰ মিৰিৰ বিয়োগৰ পিছত ইন্দিৰা মিৰিয়ে শ্বিলঙৰ স্কুল এখনত কাম কৰিব লয় লগতে ছেইন্ট মেৰী কলেজৰ পৰা বি টি ডিগ্ৰী অৰ্জন কৰে । ইয়াৰ কেইদিনমান পিছত গুজৰাটত অনুষ্ঠিত মাডাম মন্টেশ্বৰীৰ পৰা প্ৰশিক্ষণ লবলৈ গুজৰাটলৈ যায় । তাৰ পৰা অহাৰ পিছত তেখেতে সুদূৰ স্কটলেণ্ডৰ এডিনবৰা বিশ্ববিদ্যালয়ত পঢ়িবলৈ যায় । তাৰ পৰা শিক্ষা গ্ৰহণ কৰি আহি নেফাত শিক্ষা প্ৰসাৰৰ বাবে যোগদান কৰে । বহু কষ্টৰ মাজেৰে হাবি-বননিয়ে ঘূৰি ফুৰি ইন্দিৰা মিৰিয়ে নেফাৰ জনগোষ্ঠীসমূহৰাজত শিক্ষাৰ প্ৰচাৰ কৰিছিল ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/nilachalar-patot-eta-jugor-chobi/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/nilachalar-patot-eta-jugor-chobi/</guid>
      <description>নীলাচলৰ পাতত এটা যুগৰ ছবি &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: পংকজ জ্যোতি মহন্ত  “১৯৬৮ চনৰ পৰা ১৯৭৭ চনলৈকে মুঠতে নটা বছৰ মই নীলাচলৰ সম্পাদক হৈ আছিলোঁ। এই নটা বছৰেই আছিল অসম তথা ভাৰতৰ ইতিহাসত এটা ঘটনামুখৰ যুগ। ১৯৬৯ চনত কংগ্ৰেছৰ বিভাজন হৈছিল; ১৯৭১ চনত পাকিস্তানৰ বিৰুদ্ধে ৰক্তাক্ত সংঘৰ্ষৰ অন্তত স্বাধীন বাংলাদেশৰ জন্ম হৈছিল; ১৯৭৫ চনত জৰুৰী অৱস্থাৰ ঘোষণাই ভাৰতীয় গণতন্ত্ৰক এক অভূতপূৰ্ব প্ৰত্যাহ্বানৰ সন্মুখীন কৰাই দিছিল। এই তিনিওটা যুগান্তকাৰী ঘটনাই সমসাময়িক অসমীয়া বুদ্ধিজীৱী আৰু সাধাৰণ নাগৰিকৰ মনত উদ্বেগ কৰা চিন্তা, জিজ্ঞাসা আৰু বিতৰ্কৰ বিৱৰণ লিপিবদ্ধ হৈ আছে নীলাচলৰ পাতে পাতে। আন কোনো এখন অসমীয়া বাতৰি কাকত বা আলোচনীয়ে এনে এটা দাবী কৰিব নোৱাৰে। এই কিতাপখনত মোৰ কেইটামান বছা বছা সম্পাদকীয় প্ৰবন্ধহে সন্নিবিষ্ট কৰা হৈছে।……….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/podyor-pasor-kabyo/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/podyor-pasor-kabyo/</guid>
      <description>পদ্যৰ পাছৰ কাব্য &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: পংকজ জ্যোতি মহন্ত  কবি অজিৎ বৰুৱাৰ নিজৰে কেইটিমান কবিতাৰ বিশ্লেষণমূলক প্ৰবন্ধ এই সংকলনখনত সন্নিবিষ্ট হৈছে। লিখনীসমূহৰ সম্পৰ্কে ‘সহৃদয় পাঠকৰ উদ্দেশ্যে’ আগবঢ়ৱা কথাখিনিৰ শেষত কবিগৰাকীয়ে লিখিছে- “…………………….. এই সকলোবিলাকৰ পৰিপ্ৰেক্ষিতত মহৎ কবি সমালোচক টি. এছ. এলিয়টে তেওঁৰ ‘To Criticize the Critic’ বোলা অতিশয় সূক্ষ্মদৰ্শী ৰচনাখনত ব্যক্ত কৰা কিছুমান মন্তব্য উদ্ধৃতিযোগ্য। “শিল্পীয়ে যেতিয়া নিজে নিজৰ শিল্পকৰ্মৰ বিষয়ে লেখে তেতিয়াহে আমি বিশুদ্ধ সাহিত্য-সমালোচনাৰ আটাইতকৈ ওচৰ চাপো। আৰু এই কাৰণেই মই জনচন, ৱাৰ্ডছৱাৰ্থ্ আৰু কোলৰিজ্জৰ ফাললৈ চকু ঘুৰাও (প’ল ভ্যালেৰিৰ কথা অলপ বিশেষ ধৰণৰ) । অন্য ধৰণৰ সমালোচনাত ইতিহাস লেখক, দৰ্শন শাস্ত্ৰী, নীতিশিক্ষাদাতা, সমাজবিজ্ঞানী বা ব্যাকৰণবিদে এটা ডাঙৰ অংশ ল’ব পাৰে; কিন্তু যিমানখিনিলৈকে সমালোচনা বিশুদ্ধভাৱে সাহিত্য-সমালোচনা মোৰ বিশ্বাস যে সিমানলৈকে শিল্পীসকলে নিজৰ শিল্প-কৰ্ম সম্পৰ্কে নিজে লেখা সমালোচনা বেছি প্ৰগাঢ় আৰু বেছি কৰ্তৃত্বশীল যদিও শিল্পীজনৰ যোগ্যতাৰ পৰিসৰ ঠেক হ’ব পাৰে।” এই শতকৰ ইংৰাজী সাহিত্যৰ অন্যতম কবিসকলৰ আৰু সৰ্বশ্ৰেষ্ঠ সাহিত্য-সমালোচকসকলৰ এজনৰ এইখিনি কথাই এই কিতাপখন প্ৰকাশ কৰাৰ ন্যায্যতা প্ৰতিপন্ন কৰিছে বুলি আশা কৰো। কিতাপখনৰ ৰচনাবিলাক মূল পদ্যবিলাকৰ ৰচনাকালৰ ক্ৰম অনুযায়ী সজোৱা হৈছে যাতে সহৃদয় পাঠকে মোৰ পদ্য ৰচনাৰীতিৰ বিৱৰ্তনৰ ধাৰাটো অনুমান কৰিব পাৰে। এই ৰচনাবিলাকৰ কেইখনমান ‘সূত্ৰধাৰ’ আলোচনীত আৰু দুখন ‘গৰিয়সী’ আলোচনীত প্ৰকাশ হৈছিল। সেই আলোচনী দুখনৰ সম্পাদকসকললৈ মোৰ ধন্যবাদ।”  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/saudor-puteke-nao-meli-jai/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/saudor-puteke-nao-meli-jai/</guid>
      <description>সাউদৰ পুতেকে নাও মেলি যায় &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :হীৰামনি দাস  কিতাপখনৰ মূল চৰিত্ৰ হৈছে বাপুকন । বাপুকনৰ কিশোৰ সময়ৰ মানসিক যাত্ৰা, উত্তৰণ, সংঘাত আৰু দৰ্শনেৰে পূৰ্ণ এখন ব্যতিক্ৰমী উপন্যাস সাউদৰ পুতেকে নাও মেলি যায় । কিতাপখনৰ প্ৰথম অধ্যায়ত বাপুকন আৰু তাৰ বন্ধু হেবাঙে অলৌ-টলৌকৈ ঘূৰি-ফুৰা,নদীত হেঁপাহ পলুৱাই গা ধোৱা আদি শৈশৱৰ বহু ৰঙীন ঘটনাৰ সমাহাৰেৰে পৰিপূৰ্ণ । গৰম বন্ধৰ এদিন দুপৰীয়া হেবাঙে হলিবাৰীৰ কলি আম খাবলৈ বাপুকণক মাতিবলৈ আহিছিল কিন্তু সেই সময়ত দেউতাকে বাপুকনক অংক কেইটামান কৰিবলৈ দিছিল । মাজে মাজে এনেবোৰ কাৰণতেই তাৰ দেউতাকলৈ খুব খং উঠে । হেবাং দেউতাক নোহোৱা মাউৰা ল&#39;ৰা ।মাক আছে যদিও মাকৰ কথা সি সমূলি নুশুনে । এইবাৰ সি স্কুলো বাদ দিলে । সেয়ে বাপুকনেও কেতিয়াবা মনে মনে কামনা কৰে তাৰ দেউতাকেও মৰি থকাতো । কিন্তু পিছমূহূৰ্ততে দেউতাকৰ প্ৰতি এনে ভাৱ অনা বাবে অনুশোচনাত ভোগে । এদিন হেবাং আৰু বাপুকন হলিবাৰীত আম খাবলৈ গৈ ভূতৰ ভয়ত পেপুৱা লাগি থকা অৱস্থাতে দেউতাকে সিঁহতক বিচাৰি তাত উপস্থিত হোৱা আৰু দেউতাকৰ মাৰৰ ভয়ত সেইদিনা হেবাঙৰ ঘৰতেই ৰাতি কটোৱা আদি ঘটনাবোৰে ৰোমাঞ্চিত কৰি তোলে । এক জটিল ৰোগত আক্ৰান্ত হৈ বাপুকনৰ ভনীয়েকৰ মৃত্যু হোৱা ঘটনাটোৱে তাৰ মনত বৰ বেয়াকৈ আঘাত দিয়াৰ লগতে পাঠকৰ হৃদয়ত দুখৰ জোৱাৰ তোলে । দ্বিতীয় অধ্যায়ত বাপুকনক সম্পূৰ্ণ নতুন ৰূপত আৱিষ্কাৰ কৰিলোঁ । বাপুকনৰ ভাল নাম বিক্ৰম । পিছলৈ বাপুকনে হেবাঙৰ লগত অলৌ-টলৌকৈ ঘূৰি নুফুৰি কিতাপ পঢ়ি সময় কটাই ভাল পোৱা হ&#39;ল । হেবাঙৰ লগত তাৰ বন্ধুত্বৰ ফাট মেলিল কিন্তু হেবাঙৰ ঠাই পূৰালে সিঁহতৰ গাঁৱলৈ নতুনকৈ অহা দাৰোগাৰ পুতেক দুলালে । দুলাল এজন চোকা ল&#39;ৰা । সি শ্ৰেণীৰ পাঠ্যপুথিৰ উপৰিও বাহিৰা কিতাপ পঢ়ি ভাল পায় লগতে দুই এটা কবিতাও লিখে । কম সময়তে দুয়ো ভাল বন্ধু হৈ পৰিল । সিঁহতৰ গাঁৱৰ ল&#39;ৰা কেইজনমানক গোটাই দুয়োয়ে হৰগোবিন্দ নামেৰে পুথিভঁৰাল এটি গঢ়ি তোলে । কিতাপ পঢ়ি ভাল পোৱা বিক্ৰমৰ মনত প্ৰায় প্ৰত্যেকখন কিতাপেই সাঁচ বহুৱাই থৈ যায় ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/thankyou/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/thankyou/</guid>
      <description>ধন্যবাদ | আকৌ যোগ কৰিব বুলি আশা কৰিলোঁ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/the-ahoms/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/the-ahoms/</guid>
      <description>The Ahoms &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  ছশবছৰীয়া আহোম ৰাজত্বৰ বিষয়ে ইংৰাজীত লিখা গুণগত মানদণ্ডৰ ভাল গ্ৰন্থ । অসমৰ খ্যাতনামা লিখক অৰূপ কুমাৰ দত্তই ইংৰাজীত বহুকেইখন অতি মূল্যৱান গ্ৰন্থ লিখিছে । এই গ্ৰন্থখনে আমাৰ এক ডাঙৰ অভাৱ পূৰণ কৰিছে । অসমীয়া নজনা বাহিৰৰ আলহীয়ে আহোম ৰাজত্বৰ বিষয়ে জানিব খুজিলে এই গ্ৰন্থখনৰ বিষয়ে জনাব পাৰি । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১৬ চনত । মুঠ পৃষ্ঠা ৪২২ আৰু দাম ৯৯০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/xobdo/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/xobdo/</guid>
      <description>শব্দ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: পংকজ জ্যোতি মহন্ত  “এইখন গ্ৰন্থ অনুবাদ, প্ৰকৃত অৰ্থত ভাবানুবাদ কৰা হৈছে পেঙ্গুইন বুকচে প্ৰকাশ কৰা আৰু আইৰিণ ক্লেফেনে ইংৰাজীলৈ অনুবাদ কৰা ‘ৱৰ্ডছ’ৰ পৰা। গ্ৰন্থখনক জা পল ছাৰ্ত্ৰেয়ে মুলতঃ দুটা খণ্ডত বিভক্ত কৰিছে- পঢ়া আৰু লেখা। গ্ৰন্থখনত কোনো অধ্যায় নাই। কিন্তু ৰসোত্তীৰ্ণ কৰিবৰ বাবে অনুবাদ কৰোতে গ্ৰন্থখনক বহুকেইটা অধ্যায়ত ভগ কৰা হৈছে আৰু অধ্যায়বোৰৰ নিজাববীয়াকৈ নামাকৰণো কৰা হৈছে। তদুপৰি এয়া গ্ৰন্থখনৰ আক্ষৰিক অনুবাদ নহয়, কিন্তু জা পল ছাৰ্ত্ৰেয়ে যি কথা ক’ব বিচাৰিছে, তাৰ ভাব যথাযথ ৰখাৰ বিষয়টোত গভীৰভাৱে গুৰুত্ব দিয়া হৈছে, যাতে পঢ়ুৱৈ সমাজে ছাৰ্ত্ৰেৰ চিন্তা-চেতনা আৰু উপলব্ধিৰ অন্তৰ্নিহিত তাৎপৰ্য অনুধাৱন কৰিব পাৰে।” – হেমন্ত কুমাৰ ভৰালী।  অনুবাদ গ্ৰন্থখনৰ আৰম্ভণিতে ‘জা পল ছাৰ্ত্ৰেৰ জীৱন আৰু অন্বেষণ’ শীৰ্ষৰে অনুবাদকৰ এটি সুদীৰ্ঘ আৰু গুৰুত্বপূ্ৰ্ণ লেখা সন্নিবিষ্ট হৈছে।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/yaruingam/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/yaruingam/</guid>
      <description>ঈয়াৰুইঙ্গম &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp সংগ্ৰহ: ৱিকিপিডিয়া  দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধ আৰু ভাৰতৰ স্বাধীনতা লাভৰ কালছোৱাৰ আগে-পিছে টাংখুল নগা সমাজলৈ অহা বিভিন্ন ঘাট-প্ৰতিঘাটৰ কাহিনী এই উপন্যাসত বৰ্ণিত হৈছে।  ইয়াৰুইঙ্গম মানে ৰাইজৰ শাসন। এটা নগা শব্দ। টাংখুল নগা সমাজৰ কিছু ঘাট-প্ৰতিঘাট, উন্নতি অৱনতিৰ সম্যক আঁচোৰ পৰিছে ইয়াত। স্বাধীনতা কালছোৱাৰ আগে-পাছে ইংৰাজ শাসনে সমাজত আনি বিৰূপ প্ৰতিক্ৰিয়া আৰু স্বাধীনতা লাভৰ আশাত উন্মুখ এচাম মানুহৰ নিজৰ মাজতেই টনা আজোঁৰাত দুৰ্বিসহ হৈ উঠিছে জীৱন। চাৰেংলাৰ আঁত ধৰিয়েই উপন্যাসখনৰ কাহিনীভাগ আগবাঢ়িছে। জাপানী সৈনিক ইশ্বেৱৰাৰ ৰক্ষিতা হৈ এবছৰকাল কটোৱাৰ পিছত ইংৰাজ সেনাৰ প্ৰত্যাৱৰ্তনৰ লগে লগেই চাৰংলাৰ জীৱনলৈ দুৰ্য্যোগ নামি আহে। নগা সমাজত পতিতাৰ বাবে কোনো ঠাই নাই। সকলোৰে পুতৌ আৰু ঘৃণাৰ পাত্ৰী হৈ অৱশেষত চাৰেংলাই অজানিতে ঘটনাচক্ৰত পৰি সঁচাসচিকৈ পতিতা হৈ পৰে। আনহাতে ৰিশ্বাঙে নিজৰ সমাজত শিক্ষাৰ পোহৰ বিলাবলৈ উচ্চ শিক্ষাৰ বাবে কলিকতালৈ গুচি যায়। দেউতাকৰ মৃত্যুৰ খবৰ লবলৈ উভতি অহা ৰিশ্বাঙে দায়িত্ব আৰু কতৰ্ব্যৰ হাত হাৰিব নোৱাৰি পিতৃহন্তা ঙাঠিঙখুইক ক্ষমা কৰি দিয়াৰ কথাটোৱে নগা সমাজত ৰিশ্বাঙৰ স্থিতি সলনি কৰি দিয়ে। ৰিশ্বাঙেও মানুহৰ মাজত থকা অবাঞ্চিত অসূয়া আক্ৰোশবোৰ আঁতৰাই শিক্ষাৰ জেউতি বিলাবলৈ মানুহৰ মাজত সজাগতা অনাৰ চেষ্টা কৰে। আনহাতে ভিডেচেলীয়ে মুক্তি বিচাৰি সশস্ত্ৰ সংগ্ৰামৰ পথ বাচি লয়। অপ্ৰকাশ্যভাৱেই ৰিশ্বাং আৰু ভিডেচেলীৰ মাজত এখন অলংঘ্য প্ৰাচীৰ গঢ় লৈ উঠে। স্বাধীনতাৰ পাছতো স্বাধীনতাৰ প্ৰকৃত অৰ্থ নুবুজা অশিক্ষিত হোজা মানুহচামৰ অৱস্থা গুৰিয়াল বিহীন নাৱৰ দৰে হৈছে। ভিডেচেলীৰ অনুচৰৰ হাততেই ভনীজোঁৱায়েক জীৱনৰ মৃত্যু হয়। ৰিশ্বাঙো গুৰুতৰভাৱে আহত হয়। অবৈধ হ’লেও নিজৰ মৃত সন্তানৰ দুখ পাহৰাবলৈ আৰু জীৱনৰ অৰ্থ বিচাৰি চাৰেংলাই সাৰথি কৰি লয় জীৱনৰ পুতেক কনচেঙক। প্ৰেমত প্ৰত্যাখিত ফানিটফাঙে জীৱনৰ শেষ সময়ত উপলব্ধি কৰে জীৱনৰ মাহাত্ম্য। প্ৰাপ্তিয়েই শেষ কথা নহয়। যি ঘটে তাক সহজভাৱে স্বীকাৰ কৰি লব পৰাটোৱেই জীৱনৰ একমাত্ৰ সাফল্য।[1] জীৱনটো ক্ষণিকৰ এটা বিস্ময়- স্ফুলিঙ্গৰ দৰে খন্তেকপৰ প্ৰজ্বলিত হৈ আকৌ সি গুচি যায় কোনো এক অজ্ঞাত অন্ধকাৰৰ ৰাজ্যলৈ। ইয়াৰুইঙ্গমৰ কাহিনীয়ে তাকেই কৈ যায়। জীৱন মৃত্যুৰ এই লুকা ভাকুত একমাত্ৰ সহজ পথ হ’ল শান্তি।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%B9%E0%A7%80%E0%A6%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%B9%E0%A7%80%E0%A6%A8/</guid>
      <description>অন্তহীন &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দীপাঞ্জলি দেৱী  &#34;অন্তহীন&#34; শৰ্মিষ্ঠা প্ৰীতমৰ এখন অতুলনীয় গ্ৰন্থ । ইয়াৰ পৃষ্ঠাই পৃষ্ঠাই আছে মানুহক উজ্জীৱিত কৰিব পৰা অমোঘ মন্ত্ৰ ।  নিক্ ভয়েচিচ এগৰাকী জীৱনমুখী ব্যক্তি ।হাত-ভৰিহীন এই ব্যক্তি কেৱল ব্যক্তি বিশেষ নহয়; বিশ্বৰ কোটি কোটি মানুহক জীয়াই তুলিব পৰা এক অপৰাজেয় শক্তি । শৰ্মিষ্ঠা প্ৰীতমে &#34;অন্তহীন&#34;ত নিক্ ভয়েচিচৰ জীৱনৰ জীয়া কাহিনী লিখিছে । ইয়াত নিকৰ জীৱনক যিবোৰ কথাই ঊৰ্দ্ধৰ পৰা ঊৰ্দ্ধতম স্তৰলৈ লৈ গৈছে সেয়া প্ৰকাশ কৰিছে । নিক্ সাধাৰণ ব্যক্তি নহয় । হাত-ভৰি নোহোৱা স্বত্বেও নিকে জীৱনক অনন্য মাত্ৰা প্ৰদান কৰিছে । জন্মতে হাত-ভৰি নোহোৱাকৈ জন্মা সন্তানক ডাঙৰ কৰিবলৈ নিকৰ পিতৃ-মাতৃক প্ৰয়োজন হৈছিল অত্যন্ত মানসিক শক্তিৰ । প্ৰথমে হতাশাত ভূগিছিল যদিও লাহে লাহে নিকক তেওঁলোকে সাধাৰণ শিশুৰ দৰেই ডাঙৰ কৰিবলৈ লৈছিল । নিকৰ মনতো আছিল জীয়াই থকাৰ, জীৱনক আগুৱাই নিয়াৰ প্ৰবল হেঁপাহ । বহুবাৰ বিপৰ্যস্ত হৈ মৃত্যুৰ কোলাত শুই পৰাৰ চেষ্টা কৰিছিল যদিও তেওঁৰ আলোকময় মনে নিজেই নিজক উৎসাহ দিছিল । পৰম কৰুণাময়ৰ প্ৰতি থকা গভীৰ আস্থা, বিশ্বাসে নিকক জীয়াই ৰাখিছিল । নিক্ বিশ্বৰ এগৰাকী সফল বক্তা । প্ৰায় সকলো দেশলৈকে গৈ তেওঁ মানুহৰ মনক উজ্জীৱিত কৰা বক্তৃতা প্ৰদান কৰিছে । নিঃস্বজনৰ প্ৰতি সহায়ৰ হাত আগবঢ়াইছে । হাত-ভৰিহীন হৈয়ো দু:সাহসিক কাম কৰিছে । সাঁতোৰাৰ উপৰিও সাগৰত চাৰ্ফিং কৰিছে । এইবোৰৰ মূলতে নিকৰ গভীৰ আত্মবিশ্বাস আৰু অফুৰন্ত মানসিক শক্তি । নিক আৰ্তজনৰ ত্ৰাণকৰ্তা, হতাশাগ্ৰস্তজনৰ প্ৰেৰণা । নিকৰ ইতিবাচক মনক অধিক উদ্ভাসিত কৰি পাঠকৰ সমুখত দাঙি ধৰিবলৈ সক্ষম হৈছে শৰ্মিষ্ঠা প্ৰীতমে । নিকৰ জীৱন জিজ্ঞাসা অন্তহীন, জীৱনক আগুৱাই নিয়াৰ প্ৰয়াস অন্তহীন । সেয়ে হয়তো লেখিকাই কিতাপখনৰ নাম &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE-%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A7%B0%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A7%80/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE-%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A7%B0%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A7%80/</guid>
      <description>অসম বুৰঞ্জী &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  অসমৰ অতীতৰ জনজীৱনৰ এক মৌলিক ঐতিহাসিক দলিল এইখন বুৰঞ্জী । ১৯০৬ চনত ইংৰাজীত প্ৰথম প্ৰকাশিত । ৰচক চাৰ এডৱাৰ্ড এলবাৰ্ট গেইট (১৮৬৩-১৯৫০) বৃটিছ প্ৰশাসক হিচাপে অসমৰ এচিষ্টেন্ট কমিছনাৰ আছিল আৰু চুপাৰিনটেন্ডেন্ট অৱ চেনচাছ হিচাপে কাৰ্যনিৰ্বাহ কৰি ১৮৯১ চনৰ লোকপিয়লৰ চৰকাৰী খতিয়ান প্ৰস্তুত কৰিছিল । গুৱাহাটীৰ সন্দিকৈ ছোৱালী কলেজৰ প্ৰাক্তন অধ্যক্ষা মাননীয়া চেনেহী বেগম বাইদেৱৰ সাৱলীল অনুবাদত মানৰ আক্ৰমণৰ ছবিকে ধৰি সেইসময়ৰ অসমৰ জনজীৱনৰ সামাজিক, ৰাজনৈতিক তথা সাংস্কৃতিক জীৱন এই বুৰঞ্জীখনত সুন্দৰকৈ পৰিস্ফূট হৈ উঠিছে । প্ৰকাশক লয়াৰ্ছ বুক ষ্টল  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%96%E0%A6%BF%E0%A6%B2%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A7%80%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A6%BF-%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A6%97%E0%A7%8B%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A0%E0%A7%80%E0%A7%B0-%E0%A6%87%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%96%E0%A6%BF%E0%A6%B2%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A7%80%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A6%BF-%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A6%97%E0%A7%8B%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A0%E0%A7%80%E0%A7%B0-%E0%A6%87%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A4/</guid>
      <description>অসমীয়া খিলঞ্জীয়া জাতি- জনগোষ্ঠীৰ ইতিবৃত্ত &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  গ্ৰন্থখনত লিখকে &#34;খিলঞ্জীয়া শব্দৰ অৰ্থ&#34; শীৰ্ষক প্ৰৱন্ধৰে আৰম্ভ কৰি অসমৰ চমু ইতিবৃত্ত, মহাকাব্য যূগ, ভাৰতবৰ্ষলৈ আৰ্য্য আগমণ, ভাৰতৰ মিশ্ৰিত জাতি আদিৰ বিষয়েও আলোকপাত কৰিছে । খিলঞ্জীয়া শব্দৰ অৰ্থ যুক্তিসন্মতভাবে দাঙি ধৰিছে । গ্ৰন্থখনত লিখকে ব্ৰাক্ষ্মণ, কলিতা, আহোম, কোচ, বড়ো, কছাৰী, ৰাভা, চাহ-জনগোষ্ঠী, গৰীয়া-মৰীয়া আদিকে ধৰি অসমৰ পচিশটা জাতি-জনগোষ্ঠীৰ মূল তথা নৃতাত্বিক ইতিহাস সম্পৰ্কে বাখ্যা কৰিছে । অসমত স্থায়ীভাৱে বসবাস কৰি অসমৰ সমাজ জীৱনত একাকাৰ হৈ পৰা বিভিন্ন ধৰ্ম, বৰ্ণ, গোষ্ঠীৰ বিষয়ে এক স্পষ্ট ধাৰণা দিবলৈ প্ৰয়াস কৰিছে ।   গ্ৰন্থখনৰ মূখ্য সম্পাদক ডক্টৰ মলিনা দেৱী ৰাভা । প্ৰকাশক অসম সাহিত্য সভা । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১০ চনত । ২০১৬ চনৰ দ্বিতীয় প্ৰকাশৰ মুঠ পৃষ্ঠা ৬৪৩ আৰু দাম ৩৫০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%97%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%BF-%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%B9/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%97%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%BF-%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%B9/</guid>
      <description>অসমীয়া গালি সংগ্ৰহ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :গৌতম বৰা  অসমৰ গাঁৱলীয়া সমাজখনত অতীজৰে পৰাই অসংখ্য গালিৰ প্ৰচলন আছিল। কালক্ৰমত হেৰাই যাবলৈ ধৰা অসমীয়া সাহিত্যৰ সম্পদস্বৰূপ এই গালিসমূহ সংৰক্ষণ কৰাৰ উদ্দেশ্যৰে এই সৰু সংকলনখন প্ৰস্তুত কৰিছিল দুই নগঞা দুলাল বৰা আৰু হেমন্ত কুমাৰ বৰাই ।  ২০০৫ বৰ্ষত প্ৰথম প্ৰকাশ হোৱা সংকলনখনৰ ইতিমধ্যে পাঁচটাকৈ সংস্কৰণ প্ৰকাশ পাইছে। কিতাপখনৰ মূল্যও মাত্ৰ ২ টকা। প্ৰকাশক আছিল নগাঁৱৰ বহু আনন্দ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%B9%E0%A7%B0-%E0%A6%87%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%B8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%B9%E0%A7%B0-%E0%A6%87%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%B8/</guid>
      <description>অসমীয়া মানুহৰ ইতিহাস &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  অসমীয়া কোন ? কোনবোৰ কাৰক আৰু উপাদানেৰে অসমীয়া মানুহ গঢ় লৈ উঠিছে ? অসমীয়া মানুহটোৰ নৃতাত্বিক, ভাষিক, সাংস্কৃতিক, বৌদ্ধিক বৈশিষ্ট্য কেনেকৈ গঢ় লৈ উঠিল সেই বিষয় এইখন গ্ৰন্থৰ আধাৰ । শ্ৰদ্ধেয় নগেন শইকীয়াদেৱ ৰচিত আৰু কথা পাব্লিকেচনে প্ৰকাশ কৰা এই কিতাপখ্ন সকলোৱে পঢ়িবলগীয়া।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%B0-%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A6%BF-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%83%E0%A6%A4%E0%A6%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%B0-%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A6%BF-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%83%E0%A6%A4%E0%A6%BF/</guid>
      <description>অসমৰ জনজাতি আৰু সংস্কৃতি &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  &#34;অসমৰ জনজাতি আৰু সংস্কৃতি&#34; গ্ৰন্থখন অসমৰ পচিশটা জনজাতিৰ সমাজ আৰু সংস্কৃতিৰ বিষয়ে মূল্যৱান প্ৰৱন্ধৰ সমষ্টি । প্ৰৱন্ধকাৰ সকলৰ প্ৰায়বোৰেই জনগোষ্ঠীয় চিন্তাশীল প্ৰৱন্ধকাৰ । গ্ৰন্থখনৰ প্ৰৱন্ধবোৰত জনজাতি সকলৰ প্ৰকৃত ছবি নিখুঁতভাবে অংকিত হৈছে । অসমৰ জনজাতি বুলিলে ভাৰতীয় সংবিধানে জনজাতি হিচাপে স্বীকৃতি দিয়া পচিশটা জনজাতিক বুজা যায় । বড়ো, মিছিং, ৰাভা, তিৱা, দেউৰী, সোণোৱাল কছাৰী, হাজ্ং, কাৰ্বি, খামটি, গাৰো, টাই-খাময়াং, চিংফৌ, টাইফাকে, টাই-টুৰুং, ডিমাছা, মেচ, তিব্বত বৰ্মীয় কোচ জনগোষ্ঠী আদিৰ সমাজ, সংস্কৃতি, ভাষা, আৰ্থসামাজিক ব্যৱস্থা, ৰীতি-নীতি, উৎসৱ অনুষ্ঠান, লোককলা, শিল্প আদিৰ বিষয়ে মূল্যৱান তথ্য এই গ্ৰন্থখনত সন্নিৱিষ্ট কৰা হৈছে ।   গ্ৰন্থখনৰ মূখ্য সম্পাদক ডক্টৰ মলিনা দেৱী ৰাভা । প্ৰকাশক অসম সাহিত্য সভা । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১০ চনত । ২০১৬ চনৰ দ্বিতীয় প্ৰকাশৰ মুঠ পৃষ্ঠা ৬৪৩ আৰু দাম ৩৫০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%B0-%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC-%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%97%E0%A7%80%E0%A6%A4-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%87%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%B8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%B0-%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC-%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%97%E0%A7%80%E0%A6%A4-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%87%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%B8/</guid>
      <description>অসমৰ জাতীয় সংগীত আৰু ইতিহাস &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  &#34;অসমৰ জাতীয় সংগীত আৰু ইতিহাস&#34; গ্ৰন্থত লিখক সূৰ্য্য হাজৰিকাদেৱে আমাৰ জাতীয় সংগীত &#34;অ&#39; মোৰ আপোনাৰ দেশ&#34; গীতটিৰ ইতিহাস আৰু সকলো দিশ সামৰি লৈছে । সাহিত্যৰথী ৰসৰাজ লক্ষ্মীনাথ বেজবৰুৱাই &#39;শ্ৰীকৃপাবৰ&#39; ছদ্মনামত ১৮৩২ শক, ১৯১০ খ্ৰীষ্টাব্দত গীতটি ৰচনা কৰে আৰু তেতিয়াৰ &#39;বাঁহী&#39; আলোচনীৰ প্ৰথম বছৰ সপ্তম সংখ্যাত &#39;মোৰ দেশ&#39; নামেৰে প্ৰকাশ হয় । ৰচনা কৰা স্থান হাওড়া কলকাতা । গীতটি অতিশয় জনপ্ৰিয় হৈ ৰসৰাজৰ জীৱনকালতে &#39;অসমৰ জাতীয় সংগীত&#39; বুলি স্বীকৃত হৈছিল । গৱেষণামূলক এই গ্ৰন্থখনত গীতটিৰ ইতিহাস, ক্ৰমবিকাশ, জনসাধাৰণৰ মাজত ইয়াৰ প্ৰচাৰ, সুৰ সঞ্চাৰৰ প্ৰয়োগ, ৰোমান হৰফত লিপ্যন্তৰ, হিন্দী আৰু ইংৰাজীত ভাৱানুবাদ, আন্তৰ্জাতিক ধ্বনিতত্ত্বৰ বৰ্ণাক্ষৰ IPA (International Phonetic Alphabet)ৰ বিধি অনুযায়ী অনুবাদ, গীতটিৰ সুৰ আৰু সুৰেৰে জীপাল কৰা ব্যক্তিবৃন্দ, গীতটিৰ সতে প্ৰত্যক্ষ‌ বা পৰোক্ষভাৱে জড়িত বিষয়, গীতটিৰ সম্পৰ্কত কলাগুৰু বিষ্ণুপ্ৰসাদ ৰাভা, ডঃ ভূপেন হাজৰিকা আদিৰ মন্তব্য আদি সন্নিৱিষ্ট আছে ।১৯২৪ চনৰ ১৯ আৰু ২০ এপ্ৰিলত বুৰঞ্জীবিদ কনকলাল বৰুৱাৰ পৌৰাহিত্যত ডিব্ৰুগড়ত বহা অসম সাহিত্য সভাৰ ষষ্ঠ অধিবেশনত গীতটি প্ৰথমবাৰৰ বাবে অসম সাহিত্য সভাৰ মঞ্চত পৰিৱেশিত হৈছিল । মন কৰিবলগীয়া যে ২০১৪ চনতহে অসম চৰকাৰে গীতটিক চৰকাৰীভাৱে &#39;অসমৰ জাতীয় সঃগীত&#39;ৰ চৰকাৰী স্বীকৃতি প্ৰদান কৰে ।   লিখক সূৰ্য্য হাজৰিকা অসমৰ সাহিত্য, সংস্কৃতি আৰু সংবাদ জগতৰ এক সুপৰিচিত ব্যক্তি । প্ৰকাশক লিখক নিজে । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১৪ চন । মুঠ পৃষ্ঠা ২০০ আৰু দাম ১৫০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%86%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8-%E0%A6%AA%E0%A7%80%E0%A7%B0-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%9C%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BF%E0%A7%B0-%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A7%B0%E0%A7%80%E0%A7%B0-%E0%A6%AE%E0%A7%82%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A7%9F%E0%A6%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%86%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8-%E0%A6%AA%E0%A7%80%E0%A7%B0-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%9C%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BF%E0%A7%B0-%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A7%B0%E0%A7%80%E0%A7%B0-%E0%A6%AE%E0%A7%82%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A7%9F%E0%A6%A8/</guid>
      <description>আজান পীৰ আৰু জিকিৰ-জাৰীৰ মূল্যায়ন &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  ইছলাম ধৰ্ম প্ৰচাৰৰ বাবে আজান ফকীৰ সুদূৰ ইৰাকৰ পৰা সোতৰশ শতিকাৰ মাজভাগত অসমলৈ আহে । আজান ফকীৰক আজান পীৰ বুলিও জনা যায় । অসমীয়া ভাষা আয়ত্ত কৰি মহাপুৰুষ শ্ৰীমন্ত শংকৰদেৱ আৰু মহাপুৰুষ মাধৱদেৱৰ ৰচনাসমূহৰ অধ্যয়ন কৰি সমাজত সমন্বয় গঢ়াত অৰিহণা যোগায় । জিকিৰ আৰু জাৰী গীতসমূহ অসমীয়া ভক্তিবাদী লোক সাহিত্যৰ মূল্যৱান সম্পদ । আজান ফকীৰ আৰু তেখেতৰ অনুগামী সকলে অসমীয়াত জিকিৰ গীত সমূহ ৰচনা কৰিছিল । জাৰী গীতসমূহৰ নিৰ্দিষ্ট ৰচক নাই । জাৰী গীতবোৰৰ বিষয়বস্তু হ&#39;ল হাচান হুছেইন কেন্দ্ৰীক কাৰবালাৰ কৰুণ কাহিনী । ইছলাম ধৰ্ম প্ৰচাৰৰ মাধ্যমৰূপে আজান ফকীৰ আৰু তেখেতৰ অনুগামী সকলে জিকিৰ আৰু জাৰী গীতবোৰ গাৱে ভূঞে গাই ফুৰিছিল । লিপিবদ্ধ হোৱাৰ আগলৈকে জিকিৰ আৰু জাৰী গীতসমূহ অসমৰ মুছলমান সম্প্ৰদায়ৰ মাজত মুখে মুখে চৰ্চিত হৈ আছিল ।   এই গ্ৰন্থখন পঢ়িলে আজান ফকীৰৰ জীৱন,কৰ্ম আৰু দৰ্শনৰ বিষয়ে সম্যক ধাৰণা আহৰণ কৰিব পাৰি । লগতে জিকিৰ আৰু জাৰী গীতসমূহ, গীতসমূহৰ ভাৱাৰ্থ, এই গীতসমূহৰ ওপৰত থলুৱা অসমীয়া সংস্কৃতিৰ প্ৰভাৱ, এই গীতসমূহৰ পৰিৱেশন শৈলী আদিৰ বিষয়েও জানিব পাৰি ।   ইছমাইল হোছেইন ৰচিত গ্ৰন্থখনৰ প্ৰকাশক পানবজাৰ গুৱাহাটীৰ জ্যোতি প্ৰকাশন । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১৪ চন আৰু ২৮১ পৃষ্ঠাৰ এই গ্ৰন্থখনৰ দাম ২০০ টকা ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%86%E0%A6%A7%E0%A7%81%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%95-%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE-%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%86%E0%A6%A7%E0%A7%81%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%95-%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE-%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</guid>
      <description>আধুনিক অসমীয়া অভিধান &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  অসমীয়া ভাষাত পোন প্ৰথমবাৰৰ বাবে প্ৰকাশিত চমু অথচ সাধাৰণ পাঠক আৰু কাৰ্যালয় আদিত ব্যৱহাৰৰ বাবে উপযোগী হাত-পুথি স্বৰূপ অভিধান । অপ্ৰচলিত পুৰণি শব্দ বাদ দিয়া হৈছে । অসমীয়া শব্দৰ অৰ্থ অকল অসমী‌য়াতে আছে । পৰিশিষ্ট নাই । সম্পাদক সকল ডক্টৰ মহেশ্বৰ নেওগ, ৰজনীকান্ত দেৱশৰ্মা আৰু নৱকান্ত বৰুৱা । প্ৰকাশক অসম প্ৰকাশন পৰিষদ । প্ৰথম প্ৰকাশ ১৯৭৭ চনত । ২০১১ চনৰ অষ্টাদশ সংস্কৰণৰ মুঠ পৃষ্ঠা ৫৩২ আৰু মূল্য ১৫৫ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%86%E0%A6%AA%E0%A7%8B%E0%A6%A8-%E0%A6%97%E0%A6%BE%E0%A6%81%E0%A7%B1%E0%A6%A4-%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%AA%E0%A6%A5%E0%A6%BF%E0%A6%95/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%86%E0%A6%AA%E0%A7%8B%E0%A6%A8-%E0%A6%97%E0%A6%BE%E0%A6%81%E0%A7%B1%E0%A6%A4-%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%AA%E0%A6%A5%E0%A6%BF%E0%A6%95/</guid>
      <description>আপোন গাঁৱত নিশাৰ পথিক &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :গৌতম বৰা  &#34; আপোন গাঁৱত নিশাৰ পথিক &#34; হ&#39;ল সাম্প্ৰতিক সময়ৰ এগৰাকী জনপ্ৰিয় গদ্যশিল্পী তথা কবি অজিত ভৰালীৰ ২০১৫ বৰ্ষৰ ডিচেম্বৰত প্ৰকাশিত প্ৰৱন্ধ সংকলন ।স্টুডেন্টচ স্ট&#39;ৰচে প্ৰকাশ কৰা গ্ৰন্থখনৰ প্ৰৱন্ধসমূহৰ বিষয়বস্তু ওপজা গাঁওখনৰ স্মৃতি । কৰ্তব্যৰ তাগিদাত গাঁওখনৰ পৰা আঁতৰি থাকিলেও লেখকে বুকুতে কঢ়িয়াই লৈ ফুৰে আপোন গাঁওখনৰ স্মৃতি । সেয়ে গাঁৱত কটোৱা দিনবোৰৰ স্মৃতি তথা আপোন গাঁওখনৰ বৰ্তমান দেখিবলৈ পোৱা পৰিবৰ্তন সমুহক লেখকে প্ৰৱন্ধসমূহত ক&#39;বলৈ চেষ্টা কৰিছে ।   কিতাপখনৰ &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%86%E0%A6%B9%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A7%B0-%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%86%E0%A6%B9%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A7%B0-%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%A8/</guid>
      <description>আহোমৰ দিন &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  অসমৰ ছশ বছৰীয়া আহোম ৰাজত্বৰ (১২২৮ -১৮২৬) বুৰঞ্জী । আহোম ৰাজত্বৰ ঘটনা প্ৰৱাহৰ উপৰিও সমসাময়িক ভাষা সাহিত্য, শিল্প-কলা, অৰ্থনীতি আদি বিষয়ো সামৰি লৈছে । লিখক হিতেশ্বৰ বৰবৰুৱা (১৮৭৬-১৯৩৯) সাতঘৰীয়া আহোমৰ বিখ্যাত সন্দিকৈ বংশৰ আৰু দহবছৰতকৈও অধিক কাল বুৰঞ্জী মূলক পুথি পাজি অধ্যয়ন কৰি আহোম যূগৰ যথাসম্ভৱ সকলো দিশ সামৰি এই বিস্তৃত বুৰঞ্জী প্ৰণয়ন কৰে । প্ৰকাশক অসম প্ৰকাশন পৰিষদ । প্ৰথম প্ৰকাশ ১৯৮১ চনত । ২০১৩ চনৰ ষষ্ঠ প্ৰকাশৰ মুঠ পৃষ্ঠা ৭৮২ আৰু দাম ৫৫০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%89%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%AA%E0%A7%8B%E0%A6%B9%E0%A7%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%89%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%AA%E0%A7%8B%E0%A6%B9%E0%A7%B0/</guid>
      <description>উল্কাৰ পোহৰ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :গৌতম বৰা  অম্বিকাগিৰী ৰায়চৌধুৰীৰ জীৱনৰ ওপৰত ভিত্তি কৰি ৰচনা কৰা উপন্যাসখনত তদানীন্তন অসমখনৰ সামাজিক - ৰাজনৈতিক ছবি এখন পোৱা যায়। কৈশোৰ কালতে পঢ়া উপন্যাসখনে মন - প্ৰাণত সাঁচ বহুৱাই গৈছিল , ফলস্বৰূপে উপন্যাসখন আজিও প্ৰিয় উপন্যাসৰ তালিকাত প্ৰথমতেই আছে।  প্ৰকাশক - ৰুমী ৰূপক , নগাঁও প্ৰথম প্ৰকাশ - ১৯৮৫  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%8F%E0%A6%87%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%87-%E0%A6%95%E0%A6%BF-%E0%A6%86%E0%A6%9B%E0%A7%87/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%8F%E0%A6%87%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%87-%E0%A6%95%E0%A6%BF-%E0%A6%86%E0%A6%9B%E0%A7%87/</guid>
      <description>এইপিনে কি আছে ? &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দীপাঞ্জলি দেৱী  মুঠ দহটা গল্পৰ সংকলনখনত সন্নিবিষ্ট প্ৰতিটো গল্পই সুখপাঠ্য ।কিতাপখনত সন্নিবিষ্ট গল্পসমূহত এক বিশেষ বৈশিষ্ট্য আছে । গল্পকাৰে নিজৰ ঠাইখনৰ মানুহৰ ভাব-ভাষা, জীৱন-শৈলীক গল্পৰ মাজেৰে সুকীয়া মৰ্যাদা দিছে । দৰঙত প্ৰচলিত কথিত ভাষা অৰ্থাৎ দৰঙীয়া ভাষাৰে গল্পৰ চৰিত্ৰসমূহৰ সংলাপ দিছে । প্ৰায়কেইটা গল্পতে দৰঙী লোকগীতৰ উল্লেখ মন কৰিবলগীয়া । প্ৰথম গল্প &#34;বেৰ&#34;ত মুছলমানসকলৰ ঢেকগীতৰ উপৰি মাছুৱৈ তিৰোতাৰ মুখত বিয়ানাম দিছে ।  প্ৰায়কেইটা গল্পতে দৰঙী লোকগীতৰ উল্লেখ মন কৰিবলগীয়া । প্ৰথম গল্প &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%8F%E0%A6%B6%E0%A6%96%E0%A6%A8-%E0%A6%AE%E0%A6%B9%E0%A7%8E-%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%8F%E0%A6%B6%E0%A6%96%E0%A6%A8-%E0%A6%AE%E0%A6%B9%E0%A7%8E-%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A5/</guid>
      <description>এশখন মহৎ গ্ৰন্থ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  &#39;এশখন মহৎ গ্ৰন্থ&#39; শীৰ্ষক এই গ্ৰন্থখনত দেশ বিদেশৰ এশখন শ্ৰেষ্ঠ গ্ৰন্থ নিৰ্বাচন কৰি প্ৰতিখনৰে সংক্ষিপ্ত আলোচনা আগবঢ়াইছে প্ৰসিদ্ধ সাংবাদিক সাহিত্যিক তথা অসম সাহিত্য সভাৰ প্ৰাক্তন সভাপতি কনকসেন ডেকা দেৱে । বৃহৎ কলেৱৰৰ প্ৰতিখন গ্ৰন্থৰ বিষয়ে চাৰি পাচ পৃষ্ঠাৰ ভিতৰত চমু আভাষ আছে । প্ৰতিখন গ্ৰন্থই কালজয়ী, সমাজক প্ৰভাৱিত কৰা আৰু আজিও সকলোৰে বাবে প্ৰাসঙ্গিক ।   হোমাৰৰ ইলিয়াদেৰে আৰম্ভ হৈছে । এৰিষ্ট&#39;টলৰ ইথিকছ, ধৰ্মগ্ৰন্থ বেদ, গীতা, ৰামায়ণ্, মহাভাৰত, কোৰাণ, বাইবেল, চাৰ টমাছ মুৰৰ ইউটোপীয়া, চাৰ্ভেন্টিছৰ ডন কুইকচোট, এহেজাৰ এনিশাৰ সাধু, কাৰ্লাইলৰ ফ্ৰেন্স ৰিভলিউচন, চাৰ্লচ ডিকেঞ্চৰ ডেভিড কপাৰফিল্ড, কাৰ্ল মাৰ্ক্সৰ ডাছ কেপিটেল, টলষ্টয়ৰ যুদ্ধ আৰু শান্তি, ফ্ৰয়েডৰ সপোনৰ বিশ্লেষণ, শ্বেলীৰ ফ্ৰাঙ্কেনষ্টাইন, জুলে ভাৰ্ণৰ আশী দিনত পৃথিৱী ভ্ৰমণ, আৰ্ণেষ্ট হেমীংৱেৰ এ ফেয়াৰৱেল টু আৰ্মছ, ৰুডিয়াৰ্ড কিপলিঙৰ কিম, লুইচ কেৰলৰ অদ্ভূত দেশত এলিছৰ অভিযান, টমাছ হাৰ্ডিৰ টেছ অৱ দা ডাৰবাৰ ভিলিছ, চাৰ্লছ ডাৰউইনৰ অৰিজিন অৱ স্পেচিছ আদি মহৎ গ্ৰন্থ অন্তৰ্ভুক্ত কৰা হৈছে ।   গ্ৰন্থখন প্ৰথম প্ৰকাশ হয় ১৯৯৩ চনত । প্ৰকাশক পানবজাৰ গুৱাহাটীৰ জ্যোতি প্ৰকাশন । ২০১২ চনৰ দশম সংস্কৰণৰ পৃষ্ঠাসংখ্য ৩৮৯ আৰু দাম ২০০ টকা ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%95%E0%A6%AE%E0%A6%A4%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%B0-%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%82%E0%A6%B9-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%9A%E0%A7%B0-%E0%A6%B6%E0%A7%87%E0%A6%B7-%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%95%E0%A6%AE%E0%A6%A4%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%B0-%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%82%E0%A6%B9-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%9A%E0%A7%B0-%E0%A6%B6%E0%A7%87%E0%A6%B7-%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</guid>
      <description>কমতেশ্বৰ বিশ্বসিংহ আৰু কোচৰ শেষ অভ্যুত্থান &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  কোচসকল অসমৰ এক প্ৰাচীন জনগোষ্ঠী । কোচবিহাৰৰ কোচ ৰাজবংশই পঞ্চম শতিকাৰ কোচৰজা শঙ্কলাদেৱৰ দিনৰ পৰাই ৰাজত্ব কৰিছিল । ১৪৯৮ খৃষ্টাব্দত বংগৰ চুলতানে কোচ সকলৰ কমতা ৰাজ্য অধিকাৰ কৰে । ১৫১৫ খৃষ্টাব্দত বিশ্বসিংহই পুনৰ কোচ ৰাজ্য প্ৰতিষ্ঠা কৰে ।   গ্ৰন্থখন কোচৰাজ্য কামতেশ্বৰ বিশ্বসিংহৰ বিষয়ে । বিশ্বসিংহৰ বংশ পৰিচয়, শৈশৱ আৰু কৈশোৰৰ গুৰুত্বপূৰ্ণ ঘটনাৱলী, কোচৰাজ্য কমতাপুৰ পুনৰ প্ৰতিষ্ঠাৰ সংগ্ৰাম ৰ লগতে কোচৰাজ্যৰ প্ৰশাসন, সমাজ, অৰ্থনীতি আদিৰ বিষয়েও আলোচনা আছে ।   গ্ৰন্থৰ লিখক অৰূপজ্যোতি দাস এগৰাকী ৰাজনৈতিক নিবন্ধকাৰ আৰু স্বতন্ত্ৰ গৱেষক । প্ৰকাশক ব্লু স্পেৰো বুকছ । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১৮ চনত, মুঠ পৃষ্ঠা ২৫২ আৰু দাম ৪৯৯ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%BF%E0%A7%B0%E0%A6%99%E0%A6%BE%E0%A6%A4-%E0%A7%A8%E0%A7%AA-%E0%A6%AC%E0%A6%9B%E0%A7%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%BF%E0%A7%B0%E0%A6%99%E0%A6%BE%E0%A6%A4-%E0%A7%A8%E0%A7%AA-%E0%A6%AC%E0%A6%9B%E0%A7%B0/</guid>
      <description>কাজিৰঙাত ২৪ বছৰ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  কাজিৰঙা ৰাষ্ট্ৰীয় উদ্যান অসমৰ এক অতি মূল্যৱান আৰু বিখ্যাত সম্পদ । এশিঙীয়া গঁড়ৰ বাসস্থান কাজিৰঙাৰ বাবে অসম বিশ্ববিখ্যাত । লিখক ধৰণীধৰ বড়ো বনবিষয়া হিচাপে কাজিৰঙাত ২৪ বছৰ আৰু ৪ বছৰ মানাহ ৰাষ্ট্ৰীয় উদ্যানত বন আৰু বন্যপ্ৰাণী সংৰক্ষণৰ কৰ্তব্য পালন কৰিছিল । কাজিৰঙাক মনে প্ৰাণে ভালপোৱা আৰু দীৰ্ঘদিন কাম কৰাৰ অভিজ্ঞতাৰ বাবে কাজিৰঙাৰ জীৱ জন্তু, বিল, নৈ, জান জুৰি, গছ বিৰিখ আদি তেওঁৰ অতি চিনাকী, লগৰীৰ নিচিনা । গ্ৰন্থখনত লিখকে কাজিৰঙাত কৰ্মৰত জীৱনৰ অনন্য অভিজ্ঞতাসমূহ বৰ্ণনা কৰিছে । কাজিৰঙাৰ বিচিত্ৰ কাহিনী, বনৰজাৰ বিলৈ, চহলা সুতিত গড়ৰ উদ্ধাৰ অভিযান, বাঘেও গছ চিনি পায়, এদাল ফেটি সাপৰ উদ্ধাৰ অভিযান, দঁতাল বধ কৰা সেই মখনা হাতীটো, এটা সোৰোপা ভালুকৰ সতে মুখামুখি, শেন চৰাই আৰু সাপৰ যুজ, পানীকাউৰী আৰু মাছ, মৃত্যুৰ সতে এদিন, কাজিৰঙাত গুলীবিদ্ধ এজন চোৰাং চিকাৰী, আন এক দৃষ্টিত ভূপেন দাৰ প্ৰকৃতিপ্ৰেম আদি শিৰোনামাৰ আধ্যায়েৰে লিখকে তেওঁৰ অভিজ্ঞতা সমূহ বৰ আকৰ্ষণীয় কৈ বৰ্ণনা কৰিছে । কিছুমান আলোকচিত্ৰও সন্নিৱিষ্ট আছে । এজন সুদক্ষ বন বিষয়া হিচাপে লিখক বড়োৱে মেলবৰ্ণত অনুষ্ঠিত চতুৰ্থ ৰেঞ্জাৰ কংগ্ৰেছ, বলিভিয়াত অনুষ্ঠিত আন্তঃৰাষ্ট্ৰীয় ৰেঞ্জাৰ কংগ্ৰেছ আদিত দেশক প্ৰতিনিধিত্ব কৰাৰ উপৰিও দক্ষিণ আফ্ৰিকাৰ ক্ৰুগেৰ নেশ্যনেল পাৰ্ক আদি ভ্ৰমণ কৰে । বহু ৰাষ্ট্ৰীয় আৰু আন্তঃৰাষ্ট্ৰীয় বটাৰে বিভূষিত লিখক ধৰণীধৰ বড়োক বন আৰু বন্যপ্ৰাণী সংৰক্ষণ বিষয়ত দেশৰ বিভিন্ন অনুষ্ঠান, শিক্ষানুষ্ঠান আদিয়ে সন্মানীয় বিশিষ্ট অতিথি, সমল ব্যক্তি হিচাপে আমন্ত্ৰিত কৰে ।   গ্ৰন্থখনৰ প্ৰকাশক ষ্টুডেন্টচ্ ষ্ট&#39;ৰচ, গুৱাহাটী । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১৬ চনত, মুঠ পৃষ্ঠা ২৭৯ আৰু দাম ২২০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%95%E0%A7%83%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A3%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4-%E0%A6%B8%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%88/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%95%E0%A7%83%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A3%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4-%E0%A6%B8%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%88/</guid>
      <description>কৃষ্ণকান্ত সন্দিকৈ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  অসমৰ উজ্জ্বল ৰত্ন, সংস্কৃতৰ বিদগ্ধ পণ্ডিত, পদ্মশ্ৰী তথা পদ্মভূষণৰে বিভূষিত পণ্ডিপ্ৰৱৰ কৃষ্ণকান্ত সন্দিকৈ আছিল পণ্ডিত সমাজে একেমুখে স্বীকৃতি দিয়া এজন বিশ্ববিশ্ৰুত পণ্ডিত, গুৱাহাটী বিশ্ববিদ্যালয়ৰ প্ৰতিষ্ঠাপক উপাচাৰ্য, অসম সাহিত্য সভাৰ &#34;সদস্য মহীয়ান&#34;, সংস্কৃতৰ উপৰিও পালি আৰু প্ৰাকৃতৰ খ্যাতনামা পণ্ডিত আৰু ভাষাতাত্বিক আৰু লেটিন গ্ৰীক আদি বিশ্বৰ ১২/১৩ টা ভাষা জনা ব্যক্তি তথা অসম সাহিত্য সভাৰ প্ৰাক্তন সভাপতি । জ্ঞান পিপাসু মনৰ অধিকাৰী সন্দিকৈ দেৱে আজীৱন জ্ঞান আহৰণ আৰু জ্ঞানৰ সাধনাত ব্ৰতী আছিল । চন্দ্ৰকান্ত অভিধান, গুৱাহাটীৰ সন্দিকৈ ছোৱালী মহাবিদ্যালয়, যোৰহাটৰ হেমলতা সন্দিকৈ স্কুল, অসম সাহিত্য সভাৰ যোৰহাটৰ চন্দ্ৰকান্ত ভৱন আদি সন্দিকৈ পৰিয়ালৰ ফালৰ পৰা অসমৰ সমাজ জীৱনলৈ আগবঢ়োৱা অৱদান । গুৱাহাটী বিশ্ববিদ্যালয়ৰ গ্ৰন্থাগাৰৰ নাম &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%9A-%E0%A7%B0%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%B0-%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A7%B0%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A7%80/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%9A-%E0%A7%B0%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%B0-%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A7%B0%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A7%80/</guid>
      <description>কোচ ৰাজ্যৰ বুৰঞ্জী &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  কোচসকল অসমৰ এক প্ৰাচীন জনগোষ্ঠী । কোচবিহাৰৰ কোচ ৰাজবংশই পঞ্চম শতিকাৰ কোচৰজা শঙ্কলাদেৱৰ দিনৰ পৰাই ৰাজত্ব কৰিছিল । ১৪৯৮ খৃষ্টাব্দত বংগৰ চুলতানে কোচ সকলৰ কমতা ৰাজ্য অধিকাৰ কৰে । ১৫১৫ খৃষ্টাব্দত বিশ্বসিংহই পুনৰ কোচ ৰাজ্য প্ৰতিষ্ঠা কৰে ।   কোচ ৰাজ্যৰ বুৰঞ্জী গ্ৰন্থখনত কোঁচৰজা বিশ্বসিংহৰ দিনৰ পৰা বিখ্যাত কোঁচৰজা নৰনাৰায়ণকে ধৰি বৃটিছৰ দিনলৈ কোচৰাজ্যৰ ইতিহাস সামৰা হৈছে । কোচ ৰাজবংশৰ শাখা দৰঙ্গ কোচ ৰাজ্য, বিজনী ৰাজবংশ, কাছাৰ ৰাজবংশ আদিৰ বিষয়েও আছে । কোচসকলৰ শাসন ব্যৱস্থা, সমাজ, সংস্কৃতি, ৰীতি-নীতি আদিৰ বিষয়েও আলোকপাত কৰা হৈছে ।   কিতাপখনৰ লিখক যোৰহাট কেন্দ্ৰীয় মহাবিদ্যালয়ৰ অধ্যাপক ডঃ অজিত কুমাৰ বৰুৱা এজন বুৰঞ্জীবিদ আৰু গৱেষক । প্ৰকাশক পূৰ্বাঞ্চল প্ৰকাশন, গুৱাহাটী । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১৬ চন, মুঠ পৃষ্ঠা ৩৬৮ আৰু দাম ৩৩০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A7%B0%E0%A6%86%E0%A6%A8-%E0%A6%AC%E0%A7%8B%E0%A6%A7/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A7%B0%E0%A6%86%E0%A6%A8-%E0%A6%AC%E0%A7%8B%E0%A6%A7/</guid>
      <description>কোৰআন বোধ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  হজৰত মহম্মদ ইছলাম ধৰ্মৰ প্ৰৱৰ্তক আৰু ইছলাম ধৰ্মালম্বী সকলক মুছলমান বোলে । মুছলমানসকল একেশ্বৰবাদী আৰু &#39;আল্লা&#39;ৰ উপাসক । সৃষ্টিকৰ্তাৰ আৰবী নাম আল্লাহু । মুছলমানসকলে বিশ্বাস কৰে যে কোৰ-আন আল্লাৰ বাণী । ফৰিস্তা জিব্ৰাইলৰ জৰিয়তে আল্লাই এই বাণীসমূহ শেষ নবী বা ৰছুল হজৰত মহম্মদলৈ পঠিয়াইছিল মানৱ সমাজৰ বাবে । ফৰিস্তা বা ফেৰেচতা মানে দেৱদূত আৰু নবী বা ৰছুল মানে বাৰ্তাবাহক । এই দৈৱবাণীসমূহ হজৰত মহম্মদে তেওঁৰ সংগীসকলক কৈছিল । সংগী আৰু অনুগামী সকলে প্ৰথম অৱস্থাত এই দৈৱবাণীসমূহ মুখস্থ ৰাখিছিল আৰু মুখে মুখে চৰ্চা কৰিছিল । কোৰ-আন মুখস্থকাৰী সকলক হাফিজ বোলা হয় । তৃতীয় খলিফা ওচমানে প্ৰথমতে আনূষ্ঠানিকভাবে লিপিবদ্ধ কোৰ-আন সংকলন কৰে । আৰৱী ভাষাত লিখা মূল কোৰ-আন ১১৪ টা ছূৰাত বিভক্ত আৰু প্ৰতিটো ছূৰা কিছুমান আয়াতৰ সমষ্টি । ছূৰা মানে আধ্যায় আৰু আয়াত মানে বাক্য বা শ্লোক । মুঠ আয়াতৰ সংখ্যা ৬২৩৬ । কিছুমানে ৬৬৬৬ বুলিও বিশ্বাস কৰে । সাতটা আয়াত থকা প্ৰথম ছূৰা আল-ফাতিহা কোৰ-আন পাঠৰ আৰম্ভণিৰ এক প্ৰাৰ্থনা ।  কোৰআন বোধ গ্ৰন্থখন আৰৱী মূল মৌলানা ছৈয়দ আবুল মাওদুদী বিৰচিত &#39;তফহীমূল কোৰ-আন&#39; ৰ অসমীয়া অনুবাদ । অনুবাদক অধ্যাপক ছৈয়দ ছামছূল হুদা আৰু মহম্মদ মজীদ আলী । প্ৰকাশক হেদায়েৎপুৰ গুৱাহাটীৰ অসমীয়া ইছলামী সাহিত্য প্ৰকাশন সমিতি । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০০০ চনত । ২০১০ চনৰ প্ৰকাশনৰ মুঠ পৃষ্ঠা ৯২৪ আৰু দাম ৪০০ টকা মাত্ৰ । আৰম্ভণিতে &#39;কোৰ-আন পৰিচয় তথা কোৰ-আন অধ্যয়নত সমস্যা&#39; শীৰ্ষক এক মূল্যবান প্ৰবন্ধ আছে । প্ৰত্যেক পৃষ্ঠাতে আয়াতসমূহৰ ভাৱাৰ্থ বিষয়ক টীকা টিপ্পনি আছে ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%97%E0%A7%80%E0%A6%A4%E0%A6%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%97%E0%A7%80%E0%A6%A4%E0%A6%BE/</guid>
      <description>গীতা &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :লোহিত নাথ  যিসকল লেখকৰ শব্দ সম্ভাৰ, বাক্য-গাঁথনি, ভাষাৰ লালিত্য আৰু জতুৱা ঠাঁচেৰে আমাক সাহিত্যৰ সোৱাদ দিয়ে সেইসকলৰ ভিতৰত ড0 মহেন্দ্ৰ বৰা অন্যতম | ড0 মহেশ্বৰ নেওগৰ ভাষাত &#34;বৰতমণি কলৰ দৰে মিঠা আৰু মলমলীয়া ভাষাৰ ব্যৱহাৰ&#34; ড0 বৰাৰ গদ্যৰ অন্যতম বিশেষত্ব |   গীতাৰ অজস্ৰ ভাঙনি আছে | ড0 বৰাৰ গীতা ভাঙনিৰ মূল বিশেষত্ব হৈছে - প্ৰাচীন অসমীয়া ছন্দ দুলড়ী, পদ, ছবি আদি ছন্দৰ পৰিৱৰ্তে আধুনিক ছন্দৰ ব্যৱহাৰ | নক&#39;লেও হয় ড0 বৰা কেৱল এগৰাকী কৃতবিদ্য অধ্যাপকেই নাছিল, আছিল আধুনিক অসমীয়া শ্ৰেষ্ঠ কবিসকলৰ অন্যতম| অসমীয়া ছন্দশিল্পৰ বিশিষ্ট গৱেষক এইগৰাকী লেখকৰ তাত্বিক লেখাইও ছান্দসিক গতিৰেহে খোজ দিয়ে | এইগৰাকী লেখকৰ আনবোৰ অনূদিত অথবা স্বৰচিত সাহিত্য সম্ভাৰৰ দৰে গীতাও অসমীয়া সাহিত্যৰ এক আপুৰুগীয়া সম্পদ| এই গীতা ভাঙনিত আধ্যাত্মিক জ্ঞানৰ লগতে খুন্দ খাই আছে অনুবাদকৰ সৃষ্টিৰ প্ৰাচুৰ্য, সাহিত্যিক সৌন্দৰ্য| যিসকলে পৌৰাণিক চৰিত্ৰক লৈ কাব্য-চৰ্চা কৰি আছে তেওঁলোকে ইয়াৰ পৰা নতুনত্বৰ সন্ধান পাব পাৰে | অৰ্থাৎ, এই অনুবাদত গীতাই ধৰ্ম শাস্ত্ৰৰ সীমা অতিক্ৰমি মননশীল কাব্যলৈ উত্তীৰ্ণ হৈছে| কাব্য-ৰসিকসকলৰ বাবে ই এক অৱশ্য পঠনীয় শিল্প |  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9A%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4-%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9A%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4-%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</guid>
      <description>চন্দ্ৰকান্ত অভিধান &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  চন্দ্ৰকান্ত অভিধান চন্দ্ৰকান্ত সন্দিকৈ (১৯০১-১৯২৩) ৰ হৈ ৰখা সোঁৱৰণি চিন । যোৰহাটৰ বিখ্যাত ৰায়বাহাদুৰ ৰাধাকান্ত সন্দিকৈ দেৱৰ দ্বিতীয় পুত্ৰ তথা পণ্ডিত প্ৰৱৰ কৃষ্ণকান্ত সন্দিকৈ দেৱৰ ভাতৃ চন্দ্ৰকান্ত সন্দিকৈ য়ে ২২ বছৰ বয়সত অকালতে সান্নিপাত জ্বৰত মৃত্যুবৰণ কৰে । পুত্ৰৰ স্মৃতি ৰক্ষাৰ্থে পিতৃয়ে দান কৰা ধনেৰে এখন ট্ৰাষ্ট বোৰ্ডে চন্দ্ৰকান্ত অভিধান ছপা কৰি উলিয়ায় । অভিধানৰ পাতনিত এই বিষয়ে সবিশেষ আছে । আৰম্ভণিতে ১৯৩৩ চনত অসম সাহিত্য সভাই প্ৰথমবাৰৰ বাবে ছপা কৰি উলিয়াইছিল । ১৯৬২ চনৰ দ্বিতীয় সংস্কৰণৰ পৰা বৰ্তমানলৈ গুৱাহাটী বিশ্ববিদ্যালয়ে প্ৰকাশ কৰি আহিছে । চন্দ্ৰকান্ত অভিধান অসমীয়া শব্দৰ ব্যুৎপত্তি আৰু উদাহৰণেৰে অসমীয়া-ইংৰাজী দুই ভাষাৰ অৰ্থ থকা অভিধান । গুৱাহাটী বিশ্ববিদ্যালয়ে ২০১২ চনত প্ৰকাশ কৰা সংশোধিত আৰু পৰিবৰ্দ্ধিত চতুৰ্থ সংস্কৰণৰ মুঠ পৃষ্ঠা সংখ্যা ৮৮১ আৰু দাম ৬০০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9A%E0%A7%80%E0%A6%A8-%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A7%B0%E0%A6%A4%E0%A7%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%98%E0%A6%BE%E0%A6%A4-%E0%A6%8F%E0%A6%9F%E0%A6%BF-%E0%A6%85%E0%A7%B1%E0%A6%B2%E0%A7%8B%E0%A6%95%E0%A6%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9A%E0%A7%80%E0%A6%A8-%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A7%B0%E0%A6%A4%E0%A7%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%98%E0%A6%BE%E0%A6%A4-%E0%A6%8F%E0%A6%9F%E0%A6%BF-%E0%A6%85%E0%A7%B1%E0%A6%B2%E0%A7%8B%E0%A6%95%E0%A6%A8/</guid>
      <description>চীন ভাৰতৰ সংঘাত : এটি অৱলোকন&amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  আমাৰ দেশ ভাৰত আৰু চীনৰ মাজত হোৱা ১৯৬২ চনৰ যুদ্ধ স্বাধীনোত্তৰ ভাৰতৰ এক অতি উল্লেখযোগ্য ঘটনা । এই যুদ্ধৰ প্ৰভাৱ অসমত বিশেষভাৱে পৰিছিল । ১৯৬২ চনৰ অক্টোবৰত যুদ্ধ আৰম্ভ হয় । ২০ অক্টোবৰ ১৯৬২ তাৰিখে চীনে ভাৰত আক্ৰমণ কৰে । যুদ্ধত ভাৰত পৰাজিত হয় । সীমা অতিক্ৰম কৰি চীনৰ সৈন্যই অৰুণাচলৰ বমডিলা পৰ্যন্ত দখল কৰে আৰু তেজপুৰ চহৰলৈ অগ্ৰসৰ হোৱাৰ সম্ভাৱনাই দেখা দিছিল । ২১ নৱেম্বৰ ১৯৬২ তাৰিখে চীনে এক তৰফা যুদ্ধ বিৰতি ঘোষণা কৰে আৰু ওভতি যায় । যুদ্ধৰ সময়ত নিৰাপত্তা হীন অসমীয়া সমাজ এক সাংঘাটিক দূৰৱস্থাৰ সমুখীন হৈছিল ।   অতি আচৰিত কথা যে বহুদিনলৈ দেশ তথা অসমৰ সমাজ প্ৰভাৱিত কৰা ভাৰত আৰু চীনৰ এই যুদ্ধৰ বিষয়ে কোনোধৰণৰ কিতাপ সাধাৰণ পাঠকৰ বাবে সহজে উপলব্ধ হোৱা নাছিল ।   ২০১৬ চনত অসমীয়া ক্লাৱ তেজপুৰে প্ৰকাশ কৰা আৰু সাংবাদিক মনোজ বৰাই সম্পাদিত কৰা &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9B%E0%A6%AC%E0%A6%BF-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%95%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A7%80/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9B%E0%A6%AC%E0%A6%BF-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%95%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A7%80/</guid>
      <description>ছবি আৰু কবিতাৰ যুগলবন্দীৰ এখন ব্যতিক্ৰমী কবিতা সংকলন &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :গৌতম বৰা  ব্যতিক্ৰমী। সঁচাকৈয়ে ব্যতিক্ৰমী কবিতা সংকলনখন।  ২০০১ চনত নগঞা চিত্রশিল্পী প্রণৱ বৰুৱাৰ জন্মদিন উপলক্ষে প্রকাশ কৰিছিল &#39;&#39;বিম্ব প্রতিবিম্ব&#39;&#39; শীৰ্ষক এখনি কবিতা সংকলন । &#39;বিম্ব প্রতিবিম্ব&#39;ত সৰ্বমুঠ ২১ গৰাকী নগঞা কবিৰ কবিতাৰ লগতে সন্নিবিষ্ট হৈছিল চিত্ৰশিল্পী প্রণৱ বৰুৱাই অংকন কৰা প্রতিজন কবিৰে স্কেচ্ছ ।   নৱকান্ত বৰুৱা, হীৰেণ ভট্টাচার্য, মহিম বৰা, জীৱন নৰহ, অনুভৱ তুলসী আদি কেইবাজনো প্রতিষ্ঠিত কবিৰ কবিতাই স্থান পোৱা সংকলনখনৰ সম্পাদনাৰ দায়িত্বত আছিল দুলাল বৰা । নগাঁৱৰ &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9B%E0%A6%BE%E0%A6%82%E0%A6%AA%E0%A7%8B%E0%A7%B0-%E0%A6%AA%E0%A7%B0%E0%A6%BE-%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%AA%E0%A7%81%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%B2%E0%A7%88/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9B%E0%A6%BE%E0%A6%82%E0%A6%AA%E0%A7%8B%E0%A7%B0-%E0%A6%AA%E0%A7%B0%E0%A6%BE-%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%AA%E0%A7%81%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%B2%E0%A7%88/</guid>
      <description>ছাংপোৰ পৰা ব্ৰহ্মপুত্ৰলৈ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :প্ৰণৱ কুমাৰ বৰা  ছাংপোৰ পৰা ব্ৰহ্মপুত্ৰলৈ কিতাপখনত আছে লিখকৰ ছৈখোৱাঘাটৰ পৰা গুৱাহাটীলৈ ব্ৰহ্মপুত্ৰইদি কৰা জাহাজৰ যাত্ৰা। লগতে সমান্তৰালভাৱে বৰ্ণাই অহা হৈছে লিখকৰ সহস্ৰাদৰ (২০০০ চনৰ ১ জানুৱাৰী) সূৰ্যোদয় চাবলৈ গুৱাহাটীৰ পৰা অৰুণাচলৰ ডঙলৈ কৰা যাত্ৰাৰ মনোৰম বৰ্ণনা। পঢ়ি থাকিলে এনে লাগে যেন সেই যাত্ৰাৰ ময়ো এজন যাত্ৰী। লিখকে তেওঁৰ লিখনিৰ দ্বাৰা পঢ়ুৱৈক কিতাপখনৰ মাজত সোমোৱাই ৰাখিবলৈ সক্ষম হৈছে। ইয়াৰ ওপৰিও কিতাপখনত আছে ছাংপো আৰু ব্ৰহ্মপুত্ৰ যে এখনেই নদী তাক প্ৰমাণ কৰিবলৈ যোৱা প্ৰায় ডেৰশ-দুশ বছৰ ধৰি চলি থকা বিভিন্ন অভিযানৰ কাহিনী। পঢ়িলে পঢ়ি থাকিব মন যায়।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A6%95/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A6%95/</guid>
      <description>জাতক &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  বৌদ্ধ ধৰ্মই পুনৰ জনমত বিশ্বাস কৰে আৰু গৌতম বুদ্ধৰ অতীত জন্মবৃত্তান্ত সমূহকে জাতকমালা বুলি বিশ্বাস কৰা হয় । আখ্যানমতে বুদ্ধই শিষ্যসকলক উপদেশ দিয়াৰ সময়ত জাতকমালাৰ কাহিনীসমূহ শুনাইছিল । জাতক সমূহৰ মূল ভাষা পালি । মূল জাতকবোৰৰ প্ৰকৃত সংখ্যা কিমান সেইটো নিৰ্ণয় কৰা কঠিন । উত্ত‌ৰাঞ্চলৰ বৌদ্ধসকলৰ ৩৪ খন জাতকৰ সংস্কৃত ভাষাত লিখা এখন জাতকমালা আছে । তিব্বতত ৫৬৫ খন জাতকৰ এখন বৃহৎ জাতকমালা আছে বুলি শুনা যায় । অসমীয়ালৈ কেবাটাও খণ্ডত অনুবাদ কৰা হৈছে । অনুবাদক ডঃ থানেশ্বৰ শৰ্মা আৰু সম্পাদনা কৰিছে লক্ষ্মীনাথ তামুলীয়ে । প্ৰকাশক অসম প্ৰকাশন পৰিষদ । প্ৰথম খণ্ডৰ প্ৰথম প্ৰকাশ ২০০৫ চনত । প্ৰথম খণ্ডৰ ২০১৪ চনৰ দ্বিতীয় প্ৰকাশনৰ মুঠ পৃষ্ঠা ৩৫৮ আৰু দাম ২২৫ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9C%E0%A7%80%E0%A7%B1%E0%A6%A8-%E0%A7%B0%E0%A7%87%E0%A6%96%E0%A6%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%9C%E0%A7%80%E0%A7%B1%E0%A6%A8-%E0%A7%B0%E0%A7%87%E0%A6%96%E0%A6%BE/</guid>
      <description>নয়নতৰা আৰু ১১টা গল্প &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দীপাঞ্জলি দেৱী  ড° ভবেন্দ্ৰ নাথ শইকীয়া অসমৰ এক উজ্জ্বল নক্ষত্ৰ । তেখেতৰ সৃষ্টিৰাজিয়ে অসমীয়া সাহিত্য-সংস্কৃতিৰ জগতক চহকী কৰিছে । তেখেতৰ সাহিত্য-কৃতিৰ সুকীয়া বৈশিষ্ট্য আছে । তেখেতৰ গ্ৰন্থৰাজিৰ ভিতৰত &#34;জীৱন-ৰেখা&#34; অন্যতম ।   &#34;জীৱন-ৰেখা&#34; গল্প নহয়, উপন্যাস নহয়, প্ৰৱন্ধ নহয়, নাটক নহয় ; ই তেখেতৰ জীৱনৰ কিছু ৰেখা ; যিয়ে তেখেতৰ ব্যক্তিত্বৰ অংকন কৰিছে । &#34;জীৱন-ৰেখা&#34; ভবেন্দ্ৰ নাথ শইকীয়াদেৱৰ জীৱনৰ এচোৱা আপুৰুগীয়া সময়ৰ ডায়েৰী । ১৯৮৩ চনৰ ১৪ জানুৱাৰীৰ পৰা ১৯৯০ চনৰ ৩১ ডিচেম্বৰলৈ লিখিত এই ডায়েৰীয়ে শইকীয়াদেৱৰ বিষয়ে জনাত পাঠকক সহায় কৰে । এইখন কেৱল ডায়েৰী নহয়, ভবেন্দ্ৰনাথ শইকীয়াদেৱৰ কৰ্মৰাজি, দৈনন্দিন জীৱন-ধাৰা, তেখেতৰ আদৰ্শ, দৃষ্টিভঙ্গী, মনোজগতৰ বিষয়ে বুজাত সহায়ক হোৱা এক গ্ৰন্থ । তেখেতৰ সমসাময়িক সমাজ, দেশৰ অৱস্থাৰ উমান পোৱাৰ লগতে অসমৰ সাহিত্য-সংস্কৃতিৰ জগতখনৰ বিষয়েও বহু কথা জানিৱ পৰা যায় । সেই সময়চোৱাত অসমৰ সাহিত্য-সংস্কৃতিৰ লগত নিবিড়ভাৱে জড়িত হৈ তেখেতে যি চানেকি ৰাখি গৈছে সেয়া অসমীয়াৰ বাবে সদা স্মৰণীয় । &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%A6%E0%A7%81%E0%A7%B1%E0%A7%B0%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF-%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AD%E0%A6%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%A6%E0%A7%81%E0%A7%B1%E0%A7%B0%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF-%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AD%E0%A6%BE/</guid>
      <description>দুৱৰাৰ কাব্য প্ৰতিভা &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :গৌতম বৰা  বিংশ শতিকাৰ অসমীয়া ৰোমাণ্টিক কবিসকলৰ ভিতৰত এগৰাকী শ্ৰেষ্ঠ কবি যতীন্দ্ৰনাথ দুৱৰা। &#39;বনফুল&#39; কাব্য গ্ৰন্থৰ কাৰণে ১৯৫৫ চনত প্ৰথমবাৰৰ কাৰণে অসমীয়া সাহিত্যলৈ সাহিত্য অকাডেমী বটা কঢ়িয়াই আনিবলৈ সক্ষম হোৱা যতীন্দ্ৰনাথ দুৱৰাৰ ওমৰ তীৰ্থ আন এখন বিখ্যাত কাব্য গ্ৰন্থ য&#39;ত ছুফীবাদৰ প্ৰভাৱ দেখিবলৈ পোৱা যায়।   আলোচ্য &#39;দুৱৰাৰ কাব্য প্ৰতিভা&#39; শীৰ্ষক গ্ৰন্থখনত সৰ্বমুঠ ১৯ টা প্ৰবন্ধ আছে। দুৱৰাৰ কবি প্ৰতিভা তথা তেওঁৰ কবিতাৰ সম্পৰ্কে আনন্দ চন্দ্ৰ বৰুৱা, নীলমণি ফুকন, নকুল চন্দ্ৰ ভূঞা, ড° বিৰিঞ্চি কুমাৰ বৰুৱা, পদ্মধৰ চলিহা, আব্দুছ ছাত্তাৰ, মুনীন বৰকটকী, ড° হীৰেন গোঁহাই, লীলা গগৈ, মহেন্দ্ৰ বৰাৰ দৰে প্ৰতিষ্ঠিত ব্যক্তিসকলে লিখিছে। &#39; বনফুলৰ কবি&#39; যতীন্দ্ৰনাথ দুৱৰাৰ কাব্য প্ৰতিভাৰ বিষয়ে এইখন এখন উল্লেখযোগ্য গ্ৰন্থ।   প্ৰকাশক - ৰংপুৰ সাহিত্য সভা,শিৱসাগৰ ,প্ৰথম প্ৰকাশ - ১৯৭২ , দ্বিতীয় প্ৰকাশ - ১৯৯৩  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%98%E0%A7%B0-%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A7%B0%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A7%80-%E0%A6%85%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A7%B1%E0%A7%B0%E0%A6%A3/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%98%E0%A7%B0-%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A7%B0%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A7%80-%E0%A6%85%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A7%B1%E0%A7%B0%E0%A6%A3/</guid>
      <description>নামঘৰ বুৰঞ্জী অৰু বিৱৰণ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  নামঘৰ আমাৰ অসমৰ আধ্যাত্মিক আৰু সাংস্কৃতিক জীৱনৰ আধাৰস্বৰূপ । নামঘৰে আমাৰ জাতীয় জীৱনত এক বিশিষ্ট স্থান অধিকাৰ কৰি আছে । এই মূল্যৱান গ্ৰন্থখনত লিখকে নামঘৰৰ বিষয়ে সবিশেষ সন্নিৱিষ্ট কৰিছে । নামঘৰৰ সৱিশেষৰ উপৰিও পূৰণি অসমৰ উপাসনা স্থলী, ভক্তি আন্দোলন, সত্ৰ ব্যৱস্থা, নিৰ্বাচিত সত্ৰ নামঘৰ আদিৰ বিষয়ে তথ্য সহকাৰে আলোচনা কৰা হৈছে । লিখক পুলিন কলিতা আৰু প্ৰকাশক অসম প্ৰকাশন পৰিষদ । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১৪ চনত, মুঠ পৃষ্ঠা ২৫৬ আৰু মূল্য ২০০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%A4-%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A7%80-%E0%A6%95%E0%A6%B9%E0%A7%9F-%E0%A6%B8%E0%A7%B1%E0%A7%87/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%A4-%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A7%80-%E0%A6%95%E0%A6%B9%E0%A7%9F-%E0%A6%B8%E0%A7%B1%E0%A7%87/</guid>
      <description>নামত মাজুলী কহয় সৱে &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :ববিতা বড়া গগৈ  উপন্যাসখনৰ নামটোৱেই বহন কৰিছে তাৰ ভিতৰৰ কাহিনীভাগ। জয়ন্ত মাধৱ বৰা ৰ উপন্যাস &#34;নামত মাজুলী কহয় সৱে&#34; সম্পূৰ্ণৰূপে মাজুলীক আধাৰ হিচাপে লৈ ৰচিত হৈছে। সাৱলীল উপস্থাপন আৰু এক অভিনৱ কথনশৈলীৰে ঔপন্যাসিকে উপন্যাসখন আগবঢ়াই নিছে। উপন্যাসখনক তিনিটা খণ্ডত শেষ কৰিছে। তিনিটা খণ্ডই তিনিটা যুগক জীৱন্ত ৰূপত তুলি ধৰিছে   সৌ তেতিয়াৰ প্ৰাচীন মাজুলীৰ পৰা বৰ্তমানৰ আধুনিক মাজুলীলৈকে বৰ সুন্দৰকৈ বিস্তাৰিত হৈ পৰিছে কাহিনীভাগ। ধৰ্মীয় ৰীতি নীতি, আচাৰ ব্যৱহাৰ, কু সংস্কাৰ, অন্ধবিশ্বাসৰ মাজুলীৰ পৰা শিক্ষাৰ প্ৰসাৰতা, সাংস্কৃতিকভাৱে আগৰণুৱা লৈকে, অৰ্থনৈতিক অৱস্থাৰ পৰা গৰাখহনীয়ালৈকে এই সকলোবোৰ তথ্য মিলি উপন্যাসখনক এক অনন্য মাত্ৰা প্ৰদান কৰিছে।  &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%A8%E0%A7%88%E0%A7%B0-%E0%A6%A6%E0%A7%B0%E0%A7%87/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%A8%E0%A7%88%E0%A7%B0-%E0%A6%A6%E0%A7%B0%E0%A7%87/</guid>
      <description>নৈৰ দৰে &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দৰ্শনা কলিতা  মানুহৰ জীৱনত ক&#39;ত দুখ,হতাশা,অশান্তি,তথাপিতো স্থৱিৰ হৈ নাযায় মানুহৰ জীৱন।ন উদ্যমেৰে,ন আশাৰে জীৱনে পুণৰ পোখা মেলে।জীৱনে পুণৰ আৰম্ভ কৰে অপ্ৰাপ্তিৰ মাজতে প্ৰাপ্তিৰ অন্বেষণ। এৰা, জীৱন অহৰহ আগবাঢ়ি গৈ থাকে,বৈ থাকে, ঠিক #নৈৰ_দৰে।প্ৰতিটো গল্পই সমাজলৈ একো একোটা সদৰ্থক তথা যোগাত্মক বাৰ্তা প্ৰেৰণ কৰে।  গল্পবোৰ সজীৱ আৰু জীৱন্ত কৈ সজাব পৰাটোত গল্পকাৰৰ সাফল্যতা ফুটি উঠিছে । ছোৱালী,কইনা,ৰং,পৃথিৱী আদিকে ধৰি আটাইকেইটা গল্পই পাঠকক এক অনন্য সোৱাদ দিব। ৰং আৰু কইনা গল্পত সংবেদনশীল লেখকৰ কলমেৰে সমাজত প্ৰচলিত কিছু অন্ধ নীতি-নিয়ম আৰু গোড়ামিৰ তীব্ৰ বিৰোধিতা কৰিছে । “ছোৱালী” গল্পটোত মাতৃহীনা ছোৱালীৰ প্ৰতি দেউতাকৰ মৰম খিনিয়ে দুচকু অশ্ৰুসিক্ত কৰি তুলিলে।  পুৰুষ হোৱা স্বত্ত্বেও নাৰী মনস্তত্ত্বৰ ওপৰত কিমান বেছি জ্ঞান থাকিলে আবিয়ৈ ছোৱালী এজনীৰ মনৰ বেদনা ইমান নিখুটভাৱে ফুটাই তুলিব পাৰিব, সেইটো &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%A8%E0%A7%9F%E0%A6%A8%E0%A6%A4%E0%A7%B0%E0%A6%BE-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A7%A7%E0%A7%A7%E0%A6%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%A8%E0%A7%9F%E0%A6%A8%E0%A6%A4%E0%A7%B0%E0%A6%BE-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A7%A7%E0%A7%A7%E0%A6%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA/</guid>
      <description>নয়নতৰা আৰু ১১টা গল্প &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দীপাঞ্জলি দেৱী  অনুৰাধা শৰ্মা পূজাৰী বাইদেউৰ &#34;নয়নতৰা আৰু ১১টা গল্প&#34;ৰ &#34;নয়নতৰা&#34; গল্পটি পঢ়াৰ পিছত মনৰ ভিতৰত এক বুজাব নোৱাৰা অনুভৱৰ সৃষ্টি হৈছে । গল্পকাৰৰ তীব্ৰ জীৱনবোধে গল্পটোক এক অনন্য ৰূপ দিছে । গল্পৰ ঠায়ে ঠায়ে তেওঁৰ মন্তব্যই গল্পৰ কাহিনীক গতি দিয়াৰ লগে লগে পাঠকক জীৱনৰ কিছু সত্য বুজিবলৈ সুযোগ দিছে । নয়নতৰা এখন বিলাসী ডিপাৰ্টমেণ্টেল ষ্ট&#39;ৰ । অনেকজনৰ অনেক প্ৰয়োজন পূৰোৱা নয়নতৰাই চহকী পৃথিৱীৰ বাসিন্দাসকলক অধিক বিলাসী কৰি তুলিছে । নয়নতৰাই মানুহক দিছে মানুহৰ সান্নিধ্য । শূন্য বটলৰ দৰে জীৱনটোক পৰিপূৰ্ণ কৰাৰ হাবিয়াসেৰে মানুহৰ সঘন আহ-যাহ নয়নতৰালৈ । গল্পটোৰ শেষৰফালে আগুৱাই যোৱাৰ লগে লগে নয়নতৰাৰ প্ৰেমত পৰিব ল&#39;লো । নয়নতৰাক গল্পকাৰে ভাল পাবলৈ সুযোগ দিছে ; কিন্তু মনত নয়নতৰাক খোপনি পুতিব দিয়া নাই । গল্পৰ শেষত গল্পকাৰে নয়নতৰাৰ সমুখতে ৰাস্তাৰ কাষতে থৈলা পাৰি বহুৱাইছে কলডিল, ঢেঁকীয়া, নেমু, কলমৌ, খুতৰা শাক বেচা মানুহক । উস্ !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AA%E0%A6%AA%E0%A7%80%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%A4%E0%A7%B0%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A7%E0%A7%81/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AA%E0%A6%AA%E0%A7%80%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%A4%E0%A7%B0%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A7%E0%A7%81/</guid>
      <description>পপীয়া তৰাৰ সাধু &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :কাশ্মীৰি শৰ্মা  উপন্যাসখনৰ মুখ্য চৰিত্ৰ &#34;জেউতি&#34; |  উচ্চাকাংক্ষী,প্ৰতিভাৱান ষোড়শী যুৱতী। এখন সৰু চহৰৰ পৰা সাংবাদিকতাৰ সপোনক পূৰ কৰাৰ আশাত মহানগৰীলৈ যাত্ৰা। কৃত্ৰিমতাবিহীন সপোনপিয়াসী গাভৰুজনীয়ে প্ৰাপ্তিৰ আপাহত কি পালে,কি হেৰুৱালে তাৰ কি সুন্দৰ বর্ণন! প্ৰতিভাৰে পৰিপুষ্ট ব্যক্তিত্বৰ জটিলতাৰে পৰিপূৰ্ণ এখন লেতেৰা জগতত লুতুৰী পুতুৰী হৈ জেউতিয়ে দেখিলে বাস্তৱ, কিন্তু বহু পলমকৈ। উপন্যাসখনৰ অন্যান্য সবল চৰিত্ৰসমূহ হল সুবিমল ফুকন, অপৰ্ণা, অলকা, সত্যেন, অপূৰ্ব, ৰূপালী, মনোৰমা, নবাৰুণ, শুভ্ৰ, প্ৰীতম। হেঁপাহ, সপোন লৈ দৌৰি থকা ছোৱালীজনী মায়াময় জালত সোমাই পৰাত শুভাকাংক্ষীৰ উপদেশ বাণী বোৰ হৈ পৰিছিল বান্ধোন আৰু সকলোকে উপেক্ষা কৰি আগবাঢ়িছিল মাথো আগলৈ। তাইৰ অবিবেচনা তাইৰ দৃষ্টিত আছিল খ্যাতিৰ শীৰ্ষস্তৰ। স্বোপাৰ্জিত ব্যৰ্থতাৰ নাম দি যদি তাইক উপেক্ষা কৰা যায়,তেনেহলে তাইও এটা সাধাৰণ চৰিত্ৰ, কিন্তু প্ৰকৃতাৰ্থত তাই বা আমি সাধাৰণ বুলি ভবা প্ৰতিজন মানুহৰে জীৱন যে অসাধাৰণ তাক লেখিকাই উপস্থাপন কৰিছে উপন্যাসখনত। বিখ্যাত সাহিত্যিক, সাংবাদিক সকলৰ সান্নিধ্যলৈ আহি জেউতিয়ে যি অহংকাৰ আৰু নিৰাপত্তা অনুভৱ কৰিছিল সেইয়া আছিল নিজৰ বাবে আয়োজন কৰা ধ্বংস যজ্ঞ। সুবিমল ফুকন নামৰ দৈনিক বাতৰিৰ সম্পাদকজনৰ লগত চিনাকি হৈ তেওঁৰ জৰিয়তে নতুন জগতত ভৰি দিছিল।তাৰপাছত নিজৰ লেখাবোৰ প্ৰকাশ হৈছিল এটা দুটাকৈ। তাইৰ আশা যে তাইও হব এগৰাকী প্ৰখ্যাত সাংবাদিক। এফালে যদি তাইৰ লেখা প্ৰকাশ হৈছিল আনফালে সেই ৰংচঙীয়া কিন্তু অশ্লীল জগতত অশ্লীল ছোৱালীৰ পৰিচয় সৃষ্টি কৰিছিল নিজৰ বাবে। সকলোৰে চৰিত্ৰ প্ৰকাশ হোৱাৰ পাছতো জেউতিয়ে তাইৰ সৰলতাৰে সেই প্ৰবঞ্চনাৰ মাজত বিচাৰি পাইছিল আকুলতা। তাইৰ প্ৰতি মৰম আৰু পুতৌৰ অভিনয় বোৰত সত্যতা দেখিছিল   কামনা চৰিতাৰ্থ কৰি হত্যাৰ চেষ্টাও কৰিছিল। কিন্তু মুমূৰ্ষ অৱস্থাত উদ্ধাৰ কৰি সুস্থ কৰি তুলিছিল তাইক সেইসকল লোকে যিসকল তাইৰ বাবে তাইৰ যাত্ৰাপথৰ হেঙাৰ আছিল, ঈৰ্ষান্বিত আছিল তাইৰ বাবে। জীৱনৰ সকলো ৰং দেখি শেষ হোৱা জেউতিয়ে লেখিকা জীৱনৰ গুৰু আৰু আদর্শ হিচাপে মানি লোৱা অপৰ্ণা বাইদেউক গুৰু দক্ষিণা প্ৰদান কৰাৰ আত্মসন্তুষ্টি লৈ নবাৰুণ ভিনীয়েকৰ কথা ৰাখি পাপী, মুখা পিন্ধা লোকসকলৰ নাম নোলোৱাকৈ নিৰ্বিকাৰ ভাবে থাকি শেষত আত্মহননৰ পথ বাছি লৈ নীৰৱে মেলানি মাগিলে পৃথিৱীৰ পৰা। ইমানতে অৱশ্যে সমাপ্তি নহয়। শেষত তাইৰ জীৱনৰ পাণ্ডুলিপি প্ৰকাশ কৰি অপৰ্ণা বাইদেউ আৰু সত্যেন নামৰ সাংবাদিক জনে জটিলতাৰ লগত যুঁজি প্ৰতিজন মানুহৰে চৰিত্ৰক লোকচক্ষুৰ আগলৈ আনি মৃত্যুৰ পিছত হলেও ন্যায় প্ৰদান কৰিলে জেউতিক।   উপন্যাসখন মোৰ বাবে অনন্য অনুভৱ। সুন্দৰ বর্ণন প্ৰতিটো মুহূৰ্তৰ। লেখকৰ সাফল্য তাতেই যেতিয়া বাস্তৱ জীৱনৰ সৰু কথা, সাধাৰণ বুলি উলাই কৰা বিষয় এটাক মনোগ্ৰাহীকৈ উপস্থাপন কৰি পাঠকৰ অন্তৰত আলোড়ন সৃষ্টি কৰিব পাৰে। &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%9B%E0%A6%9A%E0%A7%8B%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A7%B0-%E0%A6%95%E0%A6%A5%E0%A6%95%E0%A6%A4%E0%A6%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%9B%E0%A6%9A%E0%A7%8B%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A7%B0-%E0%A6%95%E0%A6%A5%E0%A6%95%E0%A6%A4%E0%A6%BE/</guid>
      <description>পাছচোতালৰ কথকতা &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দীপাঞ্জলি দেৱী  অৰূপা পটঙ্গীয়া কলিতা বাইদেউৰ &#34;পাছচোতালৰ কথকতা&#34; এখন সুখপাঠ্য গল্পপুথি ।মুঠ বাৰটা গল্পৰ সংকলনখনৰ প্ৰতিটো গল্পই পাঠকক সুকীয়া আনন্দ প্ৰদান কৰে ।বাস্তৱ জীৱনৰ ঘটনা-পৰিঘটনাৰ প্ৰতিফলন হৈছে গল্পসমূহত ।   গল্পপুথিখনৰ &#34;পাছচোতালৰ কথকতা&#34; এটা বিশেষ গল্প, যাৰ নামেৰে কিতাপখনৰো নাম দিয়া হৈছে । গল্পটোৰ জৰিয়তে গল্পকাৰে প্ৰতিবাদ কৰিছে তথাকথিত সমাজত নাৰীক লৈ ৰচিত কিছুমান নিয়ম, হাক-বচনৰ বিৰুদ্ধে । গল্পটোত বিধৱা নাৰীৰ খাৱন, পিন্ধন, জীৱন-ধাৰণক আমাৰ সমাজে যি সীমাৱদ্ধতা দিছে তাৰ উল্লেখ কৰিছে । পুত্ৰৱতী মাতৃক ভাগ্যৱতী আৰু কন্যা সন্তানৰ মাতৃক অভাগিনী বুলি মানুহে বিশ্বাস কৰে । ইয়াৰ বিৰুদ্ধে গল্পকাৰৰ মনৰ ক্ষোভ গল্পত প্ৰকাশ পাইছে । দুটা খণ্ডৰ গল্পটোৰ দ্বিতীয় খণ্ডত কন্যাকাল পোৱা ছোৱালীৰ প্ৰতি সমাজৰ কঠোৰ নিয়মক লৈ প্ৰতিবাদ তীব্ৰতৰ হৈছে । এই গল্পটো পঢ়িবলৈ বহু বছৰ হ&#39;ল । এতিয়াও ই মনত সজীৱ হৈ আছে । কিতাপখনৰ গল্পবোৰত সাধাৰণ মানুহৰ হিয়াৰ আৰ্তনাদ শুনিব পোৱা যায় । শেষৰ গল্প &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%BE%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A7%9F%E0%A6%BE%E0%A7%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A3%E0%A7%B1-%E0%A6%95%E0%A7%83%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A3%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4-%E0%A6%B8%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%88/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%BE%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A7%9F%E0%A6%BE%E0%A7%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A3%E0%A7%B1-%E0%A6%95%E0%A7%83%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A3%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4-%E0%A6%B8%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%88/</guid>
      <description>প্ৰাচ্যবিদ্য়াৰ্ণৱ কৃষ্ণকান্ত সন্দিকৈ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  অসমৰ উজ্জ্বল ৰত্ন, সংস্কৃতৰ বিদগ্ধ পণ্ডিত, পদ্মশ্ৰী তথা পদ্মভূষণৰে বিভূষিত পণ্ডিপ্ৰৱৰ কৃষ্ণকান্ত সন্দিকৈ আছিল পণ্ডিত সমাজে একেমুখে স্বীকৃতি দিয়া এজন বিশ্ববিশ্ৰুত পণ্ডিত, গুৱাহাটী বিশ্ববিদ্যালয়ৰ প্ৰতিষ্ঠাপক উপাচাৰ্য, অসম সাহিত্য সভাৰ &#34;সদস্য মহীয়ান&#34;, সংস্কৃতৰ উপৰিও পালি আৰু প্ৰাকৃতৰ খ্যাতনামা পণ্ডিত আৰু ভাষাতাত্বিক আৰু লেটিন গ্ৰীক আদি বিশ্বৰ ১২/১৩ টা ভাষা জনা ব্যক্তি তথা অসম সাহিত্য সভাৰ প্ৰাক্তন সভাপতি । জ্ঞান পিপাসু মনৰ অধিকাৰী সন্দিকৈ দেৱে আজীৱন জ্ঞান আহৰণ আৰু জ্ঞানৰ সাধনাত ব্ৰতী আছিল । চন্দ্ৰকান্ত অভিধান, গুৱাহাটীৰ সন্দিকৈ ছোৱালী মহাবিদ্যালয়, যোৰহাটৰ হেমলতা সন্দিকৈ স্কুল, অসম সাহিত্য সভাৰ যোৰহাটৰ চন্দ্ৰকান্ত ভৱন আদি সন্দিকৈ পৰিয়ালৰ ফালৰ পৰা অসমৰ সমাজ জীৱনলৈ আগবঢ়োৱা অৱদান । গুৱাহাটী বিশ্ববিদ্যালয়ৰ গ্ৰন্থাগাৰৰ নাম &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AA%E0%A7%B1%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A7%B0-%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A7%B0-%E0%A6%86%E0%A6%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AA%E0%A7%B1%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A7%B0-%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A7%B0-%E0%A6%86%E0%A6%A8/</guid>
      <description>পৱিত্ৰ কোৰ-আন &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  হজৰত মহম্মদ ইছলাম ধৰ্মৰ প্ৰৱৰ্তক আৰু ইছলাম ধৰ্মালম্বী সকলক মুছলমান বোলে । মুছলমানসকল একেশ্বৰবাদী আৰু &#39;আল্লা&#39;ৰ উপাসক । সৃষ্টিকৰ্তাৰ আৰবী নাম আল্লাহু । মুছলমানসকলে বিশ্বাস কৰে যে কোৰ-আন আল্লাৰ বাণী । ফৰিস্তা জিব্ৰাইলৰ জৰিয়তে আল্লাই এই বাণীসমূহ শেষ নবী বা ৰছুল হজৰত মহম্মদলৈ পঠিয়াইছিল মানৱ সমাজৰ বাবে । ফৰিস্তা বা ফেৰেচতা মানে দেৱদূত আৰু নবী বা ৰছুল মানে বাৰ্তাবাহক । এই দৈৱবাণীসমূহ হজৰত মহম্মদে তেওঁৰ সংগীসকলক কৈছিল । সংগী আৰু অনুগামী সকলে প্ৰথম অৱস্থাত এই দৈৱবাণীসমূহ মুখস্থ ৰাখিছিল আৰু মুখে মুখে চৰ্চা কৰিছিল । কোৰ-আন মুখস্থকাৰী সকলক হাফিজ বোলা হয় । তৃতীয় খলিফা ওচমানে প্ৰথমতে আনূষ্ঠানিকভাবে লিপিবদ্ধ কোৰ-আন সংকলন কৰে । আৰৱী ভাষাত লিখা মূল কোৰ-আন ১১৪ টা ছূৰাত বিভক্ত আৰু প্ৰতিটো ছূৰা কিছুমান আয়াতৰ সমষ্টি । ছূৰা মানে আধ্যায় আৰু আয়াত মানে বাক্য বা শ্লোক । মুঠ আয়াতৰ সংখ্যা ৬২৩৬ । কিছুমানে ৬৬৬৬ বুলিও বিশ্বাস কৰে । সাতটা আয়াত থকা প্ৰথম ছূৰা আল-ফাতিহা কোৰ-আন পাঠৰ আৰম্ভণিৰ এক প্ৰাৰ্থনা ।  &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A7%B1-1857/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A7%B1-1857/</guid>
      <description>বিপ্লৱ 1857 &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  প্ৰথম স্বাধীনতা যুদ্ধ চিপাহী বিদ্ৰোহৰ বিষয়ে গ্ৰন্থখন । চিপাহী বিদ্ৰোহৰ কাল ১০ মে ১৮৫৭ ৰ পৰা ১ নভেম‌্বৰ ১৮৫৮ লৈ । সেই সময়ছোৱাত ভাৰতবৰ্ষ বৃটিছ ইষ্ট ইণ্ডিয়া কোম্পানীৰ অধীনত আছিল আৰু চাৰ্লছ জন কেনিং গৱৰ্ণৰ জেনেৰেল অৱ ইণ্ডিয়া আছিল । মোগল সম্ৰাট বাহাদুৰ শ্বাহ জফৰ(১৭৭৫-১৮৬২) বৃটিছৰ পেঞ্চনভোগী আশ্ৰিত ৰূপে নামতহে সম্ৰাট আছিল । বৃটিছৰ শোষণ আৰু কূটনীতিত অতীষ্ঠ ভাৰতবাসীৰ মাজত অসন্তোষৰ জুই উমি উমি জ্বলি আছিল । মাৰ্চ ১৮৫৭ ত পশ্চিম বংগৰ বেৰেকপূৰত ভাৰতীয় চিপাহী মঙ্গল পাণ্ডেই বৃটিছ বিষয়াক অমান্য কৰি আক্ৰমণ কৰে আৰু এই অপৰাধত বৃটিছে পিছত মঙ্গল পাণ্ডেক ফাচী দিয়ে । বৃটিছে চিপাহীসকলৰ মাজত এনফিল্ড ৰাইফল প্ৰৱৰ্তন কৰাটো তাৎক্ষণিক কাৰণ । এনফিল্ড ৰাইফলৰ গুলীৰ টোটা মুখেৰে কামুৰি লোড কৰিব লাগিছিল । তাত গৰু আৰু গাহৰীৰ চৰ্বি থকা বুলি ভাৰতীয় চিপাহীবোৰৰ মাজত জনৰৱ উঠে । ভাৰতীয় হিন্দু আৰু মুছলমান উভয় ধৰ্মৰ চিপাহী জাঙুৰ উঠি বিদ্ৰোহ আৰম্ভ কৰে । ১০ মে ১৮৫৭ চনত উত্তৰ প্ৰদেশৰ মীৰাট চহৰত প্ৰথম বিদ্ৰোহ আৰম্ভ হয় আৰু দিল্লী, কানপুৰ আদিলৈ বিয়পি পৰে । কিছু বৃটিছ বিষয়া আৰু পৰিয়ালৰ লোকক বিদ্ৰোহীসকলে বধ কৰে, দিল্লী অধিকাৰ কৰি মোগল সম্ৰাট বাহাদুৰ শ্বাহ জফৰক দেশৰ স্বতন্ত্ৰ সম্ৰাট ঘোষণা কৰে । বিদ্ৰোহ প্ৰায় দুবছৰ চলিছিল । শেষত বৃটিছ সকলে বিদ্ৰোহ দমন কৰে । বাহাদুৰ শ্বাহ জফৰক বৃটিছ সকলে আটক কৰি ব্ৰক্ষ্মদেশলৈ নিৰ্বাসন দিয়ে আৰু পিচত ৰেঙ্গুনত তেওঁৰ মৃত্যু হয় । মোগল সাম্ৰাজ্যৰ পতন হয় আৰু ভাৰতবৰ্ষ ইষ্ট ইণ্ডিয়া কোম্পানীৰ অধীনৰ পৰা বৃটিছৰ পোনপটীয়া শাষণৰ অধীনলৈ যায় ।   গ্ৰন্থখন সম্পাদনা কৰা পি ছি যোশী ভাৰতীয় কমিউনিষ্ট পাৰ্টিৰ পাধাৰণ সম্পাদক আছিল । অসমীয়ালৈ অনুবাদ কৰিছে ৰূপশ্ৰী গোস্বামীয়ে । প্ৰকাশক নেশ্যনেল বুক ট্ৰাষ্ট অৱ ইণ্ডিয়া । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০০৮ চনত । মুঠ পৃষ্ঠা ৩৪৫ আৰু দাম ১১০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A3%E0%A7%81-%E0%A6%B6%E0%A7%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%AA%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9A%E0%A6%A4%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A7%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A3%E0%A7%81-%E0%A6%B6%E0%A7%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%AA%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9A%E0%A6%A4%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A7%B0/</guid>
      <description>বিষ্ণু শৰ্মাৰ পঞ্চতন্ত্ৰ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  পঞ্চতন্ত্ৰ পাঁচটা আখ্যানৰ সমষ্টি । আখ্যানমতে প্ৰাচীন কালত বিষ্ণু শৰ্মা নামৰ এজন পণ্ডিতে অমৰশক্তি নামৰ এজন ৰজাৰ চাৰিজন পুত্ৰক ৰাজনীতিৰ শিক্ষা দিয়াৰ উদ্দেশ্যে পঞ্চতন্ত্ৰৰ আখ্যানসমূহ ৰচনা কৰে । দীঘলীয়া কথোপকথন, পৰস্পৰ বিৰুদ্ধ মত, অৰ্থশাস্ত্ৰ, নীতি শাস্ত্ৰ আদিৰ উদ্ধৃতিৰ জৰিয়তে নীতি শিক্ষা দিয়া হৈছে । জীৱ জন্তু, চৰাই চিৰিকতি আদি চৰিত্ৰ সাধুবোৰৰ অন্যতম উপাদান । গ্ৰন্থখনত পাঁচটা আখ্যানত মুঠ চাৰিকুৰি সাধু আছে । পঞ্চতন্ত্ৰৰ মূল লিখক, ৰচনাকাল, ভাষা আদি সঠিককৈ জনা নেযায় । প্ৰাচীন কালৰে পৰা পহ্লৱী, সংস্কৃত আদি ভাষাত প্ৰচলিত হৈ আহিছে । অনুবাদক প্ৰভাত চন্দ্ৰ শৰ্মা আৰু প্ৰকাশক অসম প্ৰকাশন পৰিষদ । অসমীয়াত প্ৰথম প্ৰকাশ ১৯৬৬ চনত । ২০১২ চনৰ সপ্তম সংস্কৰণৰ মুঠ পৃষ্ঠা ২৯৭ আৰু দাম ১৩০ টকা মাত্ৰ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A7%9F%E0%A6%B2%E0%A6%BF-%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A7%9F%E0%A6%B2%E0%A6%BF-%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA/</guid>
      <description>বিয়লি বেলাৰ গল্প &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দীপাঞ্জলি দেৱী  ড° ভৃংগেশ্বৰ শৰ্মাদেৱৰ &#34;বিয়লি বেলাৰ গল্প&#34; এখন সুন্দৰ গল্পপুথি । ইয়াৰ প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১৫ চনত । &#34;বিয়লি বেলাৰ গল্প&#34;ত মুঠ চৈধ্যটা গল্প আছে ।  ইয়াৰ প্ৰতিটো গল্পৰে বিষয় জীৱনৰ বিয়লি বেলা অৰ্থাৎ বৃদ্ধাৱস্থা । বৃদ্ধাৱস্থাত হ&#39;ব পৰা সমস্যা, একাকীত্ব, নিসংগতাৰ লগে লগে হোৱা মানসিক অৱস্থাৰ প্ৰতিফলন প্ৰতিটো গল্পতে ঘটিছে । সেই সময়ত মনত উদয় হোৱা বিভিন্ন ভাৱ, হা-হুমুনিয়াহ, যাতনা, দুখৰ অনুভূতিয়ে প্ৰতিটো গল্পকে হৃদয়স্পৰ্শী কৰি তুলিছে । সাধাৰণতে প্ৰায় প্ৰতিগৰাকী বৃদ্ধ লোকৰে অৱস্থা একে হয় । জীৱনৰ বিয়লি বেলাত মানুহ অকলশৰীয়া হৈ পৰে । পুত্ৰ-বোৱাৰী, জী-জোঁৱাই সকলো নিজ নিজ কৰ্মক্ষেত্ৰ, সংসাৰ লৈ ব্যস্ত হৈ পৰে । এনে পৰিস্থিতিত ঘৰখনৰ বৃদ্ধ ব্যক্তিগৰাকী অৱহেলিত হয় ; কেতিয়াবা অজ্ঞাতে , প্ৰায়ে জ্ঞাতে । সেই অৱহেলিত ব্যক্তিগৰাকী, যাৰ ছাঁত হয়তো এসময়ত ঠন ধৰি উঠিছিল এখন ঘৰ, পো-জী ; সকলোৱে ত্যাগ কৰে তেওঁক । তেওঁ যেন অবাঞ্চিত, অপ্ৰয়োজনীয় ; পুৰণি ভগা চকী এখনৰ দৰে পৰি ৰয় । গল্পকাৰে এনে ধৰণৰ কথাবোৰ প্ৰকাশ কৰিছে গল্পৰ মাজেৰে । কিতাপখনৰ প্ৰায়কেইটা গল্পতে কৰ্মৰ তাগিদাত সন্তান ঘৰৰ পৰা বহু দূৰত নিজ ৰাজ্যৰ বাহিৰত থাকে আৰু পিতৃ-মাতৃ দুয়ো, অথবা তেওঁলোকৰ কোনোবাজন যিজন জীৱিত, তেওঁ কঢ়িয়াই ফুৰে সন্তান-বিচ্ছেদৰ সহিব নোৱাৰা দুখৰ যাতনা । সেই যাতনাৰ উমান ল&#39;বলৈ সন্তানৰ আহৰি নাই; এদিন ওচৰত কটাবলৈ সময় নাই । তথাপি পিতৃ-মাতৃয়ে ৰৈ থাকে ; এদিন সিহঁত আহিব, নাতি-নাতিনীৰে ঘৰ ভৰিব, বহুদিন নিজম পৰি থকা চোতাল মুখৰ হ&#39;ব । মাতৃয়ে সন্তানে ভাল পোৱা খাদ্যৰ যোগাৰ কৰে, কিহৰ লগত কি ৰান্ধিব জুকিয়াই থয় । কিন্তু সিহঁত নাহে । মাঘৰ উৰুকাও চৌকা নজ্বলে । বৃদ্ধ পিতৃ-মাতৃয়ে দুয়ো দুয়োকো আঁৰ কৰি মচে চকুপানী । &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%B1%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A7%B0%E0%A6%BF%E0%A6%95-%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE-%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%B1%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A7%B0%E0%A6%BF%E0%A6%95-%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE-%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</guid>
      <description>ব্যৱহাৰিক অসমীয়া অভিধান &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  ব্যৱহাৰিক অসমীয়া অভিধান অসমীয়া ভাষাৰ এখন পূৰ্ণাঙ্গ অভিধান । অসমীয়া শব্দবোৰৰ অসমীয়া আৰু ইংৰাজী অৰ্থ আছে । আৰম্ভণিতে অভিধান সম্বন্ধে জানিবলগীয়া বহুমূল্যৱান তথ্য আছে । অসমীয়া ভাষালৈ নতুনকৈ সংক্ৰমণ হোৱা জনগোষ্ঠীয় ভাষাৰ শব্দ তথা বিদেশী শব্দ অন্তৰ্ভুক্ত কৰা হৈছে । উদ্ভিদ আৰু প্ৰাণীবিদ্যাৰ বৈজ্ঞানিক নাম, অৰ্থ নিৰূপণত শব্দগোটৰ বৰ্ণনা, একে অৰ্থবাচক অন্য শব্দৰ সমৰূপক অৰ্থ নিৰ্দেশ, স্থান বিশেষে উদাহৰণ, চিত্ৰ, বাখ্যা আদি আছে । পৰিশিষ্টত অসমীয়া পৌৰাণিক শব্দকোষ, পৌৰাণিক অস্ত্ৰ-শস্ত্ৰ, ৰাগ ৰাগিনী, দেৱ-দেৱীৰ নাম আৰু বাহন, বিপৰীতাৰ্থক শব্দ, ভুল-শুদ্ধ, আদি সংযোজিত কৰা হৈছে ।   সম্পাদক ডক্টৰ বসন্তকুমাৰ গোস্বামী অসম সাহিত্য সভাৰ দুটাকৈ কাৰ্যকালৰ প্ৰধান সম্পাদক আছিল আৰু তেখেতৰ কাৰ্যকালত বিশ্বকোষ প্ৰণয়নৰ কাম আৰম্ভ হৈছিল ।   এই ব্যৱহাৰিক অসমীয়া অভিধান খনৰ প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১৩ চনত আৰু প্ৰকাশক এছ এইচ শৈক্ষিক ন্যাস । ২০১৪ চনৰ দ্বিতীয় সংস্কৰণৰ মুঠ পৃষ্ঠা ১৫৪৪ আৰু মূল্য ৮০০ টকা।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A7%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A7%9F/</guid>
      <description>মান্দালয় &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :প্ৰণৱ কুমাৰ বৰা  আজিৰ পৰা কেইবছৰমান আগৰ কথা । অসমত বনবিভাগে জব্দ কৰা বা উদ্ধাৰ কৰা এশিঙীয়া গঁড়ৰ খড়্গবোৰৰ পৰীক্ষা কৰা আৰু হিচাপ লোৱা হৈছিল । এইবিষয়ে অসমৰ বাতৰি কাকত আৰু টেলিভিছনত বৰ বৰ বাতৰি প্ৰকাশ হৈছিল আৰু প্ৰশ্ন উত্থাপন কৰা হৈছিল যে বনবিভাগে জব্দ কৰা বহু খড়্গ ভূৱা বা নকল। লিখক তালুকদাৰ দেৱো এনেবোৰ হিচাপ পৰীক্ষাৰ লগত জড়িত হোৱাৰ সুযোগ পাইছিল । তেখেতে টেলিভিছনত এই লৈ টক শ্ব’ পাতিছিল । এনেবোৰ বাতৰি পঢ়াৰ পিছত আৰু শ্ব’ চোৱাৰ পিছত স্বাভাৱিকতে আগ্ৰহ জন্মিছিল যে অসমত যে বছৰি এই গঁড়বোৰ মাৰি থকা হয়, ইয়াৰ খড়্গ বোৰ ক’লৈ যায়, কিদৰে যায় আৰু কি কৰেনো ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AE%E0%A7%8C%E0%A6%A4%E0%A6%AE/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AE%E0%A7%8C%E0%A6%A4%E0%A6%AE/</guid>
      <description>মৌতম &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :প্ৰণৱ কুমাৰ বৰা  কিতাপখনৰ বিষয়ে কিতাপখনৰ পিছফালৰ বেটুপাতত প্ৰকাশিত দুশাৰীমান বাক্যকে ইয়াত উদ্ধৃতি কৰি দিওঁ – “উত্তৰ-পূব।সাতখন ৰাজ্য। চৰকাৰী হিচাব মতে আঠখন। চৰকাৰী ভাষা, সংবাদ মাধ্যম আৰু আলোচনা চক্ৰৰ বাহিৰে কতো ব্যৱহাৰ নহয় উত্তৰ-পূব শব্দ দুটা। সেয়াই উত্তৰ-পূবৰ বৈচিত্ৰ্য।   প্ৰতিটো পৰ্বতমালাৰে আছে নিজস্ব কাহিনী। দৰাচলতে আমি কিমান জানো উত্তৰ-পূবৰ কথা। আৰু তাতে যদি উগ্ৰপন্থীসকলৰ কথাৰে উত্তৰ-পূবক জানিব বিচাৰো! তাকেই চেষ্টা কৰিছে মৃণাল তালুকদাৰে যোৱা বিশ বছৰে উত্তৰ-পূবৰ নানা প্ৰান্তত ঘূৰি ফুৰি।সাংবাদিক মৃণাল তালুকদাৰ নিজেই এক নিমিলা অংক।সাংবাদিক নে খেতিয়ক?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AE%E0%A7%B0%E0%A7%81%E0%A7%B1%E0%A6%BE-%E0%A6%AB%E0%A7%81%E0%A6%B2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%AE%E0%A7%B0%E0%A7%81%E0%A7%B1%E0%A6%BE-%E0%A6%AB%E0%A7%81%E0%A6%B2/</guid>
      <description>মৰুৱা ফুল &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :গৌতম বৰা  আমি অসমীয়া মাধ্যমত পঢ়া সকলোৱে সৰুতে সুৰ লগাই চিঞৰি চিঞৰি পদ্য মাতিছিলোঁ -   মুৰ্খ পুত্ৰ হয় যদা এশ বা হাজাৰ, সিহঁতৰ পৰা নাই একো উপকাৰ ৷ * * * * *  সুখ নাই সুখ নাই ক&#39;তো ধৰুৱাৰ, অনুমাত্ৰ সুখ নাই চিৰৰুগীয়াৰ ৷ * * * * * মেলিলোঁ প্ৰথম চকু তোমাৰ কোলাতে আই * * * * * মই গান্ধীৰ দৰে হ&#39;ম  সদায় সত্য পথত ৰ&#39;ম, * * * * * হয়তো নহ&#39;ব পাৰে মোৰ আই সবাতো শুৱনি  তথাপি আপোন মোৰ আই, * * * * * এক আছিল বুঢ়া-বুঢ়ী নাছিল সিহঁতৰ ল&#39;ৰা-লুৰী   .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B2%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%A5-%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%9C%E0%A6%AC%E0%A7%B0%E0%A7%81%E0%A7%B1%E0%A6%BE-%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA-%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A7%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B2%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A7%80%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%A5-%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%9C%E0%A6%AC%E0%A7%B0%E0%A7%81%E0%A7%B1%E0%A6%BE-%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA-%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A7%B0/</guid>
      <description>লক্ষ্মীনাথ বেজবৰুৱা গল্প সমগ্ৰ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  সাহিত্যৰথী ৰসৰাজ লক্ষ্মীনাথ বেজবৰুৱা দেৱৰ গল্প সমগ্ৰ । ১৯০৯ চনত প্ৰথম প্ৰকাশ হোৱা গল্প সংকলন সুৰভি, ১৯১০ চনত প্ৰকাশ হোৱা গল্পৰ সংকলন সাধু কথাৰ কুকি, ১৯১৩ চনত প্ৰকাশ হোৱা গল্প সংকলন জোনবিৰিৰ ওপৰিও আলোচনী আৰু কাকতত থকা গল্পসমূহ সন্নিৱিষ্ট কৰা হৈছে । সুৰভিত ১২ টা, সাধু কথাৰ কুকিত ২৬ টা, জোনবিৰিত ১৬ টা, আলোচনী কাকত আদিত সিঁচৰতি হৈ থকা ১৫ টাৰে মুঠ ৬৯ টা গল্প আছে । গ্ৰন্থখন সংকলন আৰু সম্পাদনা কৰিছে হৃদয়ানন্দ গগৈ‌য়ে । প্ৰকাশক গুৱাহাটীৰ জ্যোতি প্ৰকাশন আৰু প্ৰথম প্ৰকাশ ২০০১ চনত । ২০১৮ চনৰ চতুৰ্থ প্ৰকাশনৰ মুঠ পৃষ্ঠা ৩৪৬ আৰু দাম ২০০ টকা ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%82%E0%A6%97%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%95-%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%BE%E0%A6%A4-%E0%A6%89%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%97/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%82%E0%A6%97%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%95-%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%BE%E0%A6%A4-%E0%A6%89%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%97/</guid>
      <description>লিংগভিত্তিক সমস্যা আৰু শিক্ষাত উদ্বেগ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :গৌতম বৰা  আমাৰ সমাজত লিংগভিত্তিক বৈষম্য কম পৰিমানে হ&#39;লেও বিৰাজমান। হয়তো কেতিয়াবা অজানিতেও আমি লিংগ বৈষম্যমূলক কাম কাজ কৰোঁ। এতিয়াও কিছুসংখ্যক পিতৃ মাতৃয়ে ছোৱালীতকৈ ল&#39;ৰাক গুৰুত্ব বেছি দিয়া দেখিবলৈ পোৱা যায়। ভালৰ ভাল খোৱা বস্তু এটা ল&#39;ৰাটোলৈ সাঁচি থোৱা, ঘৰুৱা কাম কাজ কৰাৰ ক্ষেত্ৰত ল&#39;ৰাটোক সৰুৰে পৰাই ৰেহাই দিয়া, ছোৱালী সন্তানতকৈ ল&#39;ৰা সন্তান পাবলৈ হাবিয়াস বেছি কৰা আদি কাৰ্যৰ মাজেৰে লিংগ বৈষম্যমূলক মনোভাৱ ফুটি উঠে। ৷ আমাৰ সমাজত এতিয়াও ল&#39;ৰা সন্তান প্ৰাপ্তি সৌভাগ্যৰ কথা বুলি এচামে ভাবে ৷ অসমৰ দৰে ৰাজ্যত নাথাকিলেও ভাৰতৰ কিছু কিছু ঠাইত এতিয়াও কণ্যা সন্তান জন্মৰ পূৰ্বেই হত্যা কৰাৰ নিদৰ্শন পৰিলক্ষিত হয়। আমাৰ সমাজত এতিয়াও পৈতৃক সম্পত্তিৰ অধিকাৰী পুত্ৰ সন্তানকেই কৰা হয়। এনেধৰণৰ বৈষম্যমূলক মনোভাৱে আমাৰ সমাজখনক ক্ষতিগ্ৰস্ত কৰি আহিছে বুলি ক&#39;ব পাৰি।   লেখকে কিতাপখনৰ সূচীপত্ৰক চাৰিভাগত ভগাই তুলিছে - লিংগভিত্তিক অধ্যয়নৰ ধাৰণা, বিদ্যালয়ত লিংগ অসমানতা, লিংগ অসমানতা দূৰ কৰাৰ মাধ্যম হিচাপে শিক্ষা, আৰু সাংবিধানিক সুবিধা শিক্ষা আৰু মহিলা সবলীকৰণ। চাৰিওটা বিভাজনৰ সহায়ত লেখকে লিংগ অসমানতা বা বৈষম্য কি, এনে বৈষম্যৰ কাৰণ, কিদৰে এই বৈষম্য দূৰ কৰাত পৰিয়াল, সমাজ, শিক্ষক, পাঠ্যপুথি, গণমাধ্যম আদিয়ে কি ভূমিকা গ্ৰহণ কৰিব আদি সকলো কথা পুংখানুপুংখভাৱে আলোচনা কৰিছে।  বিষয়বস্তুৰ গুৰুত্বলৈ চাই কিতাপখন যে পাঠ্যক্ৰমৰ ছাত্ৰ-ছাত্ৰীৰ সমান্তৰালভাৱে শিক্ষক, পিতৃ মাতৃ সকলোৱে অধ্যয়ন কৰাৰ প্ৰয়োজনীয়তা আছে, সেই কথা নুই কৰিব নোৱাৰি। শেষত ক&#39;ব পাৰি, লিংগ বৈষম্য থকা এনে এখন সমাজত এনেধৰণৰ কিতাপৰ প্ৰাসংগিকতা যথেষ্ট আছে।   প্ৰকাশক - এ∶বি∶ ইডুকেশ্যনেল পাব্লিছিং ,প্ৰথম প্ৰকাশ - ২০১৮  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%96%E0%A6%BE-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%AA%E0%A7%9D%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%95%E0%A6%A5%E0%A6%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%96%E0%A6%BE-%E0%A6%86%E0%A7%B0%E0%A7%81-%E0%A6%AA%E0%A7%9D%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%95%E0%A6%A5%E0%A6%BE/</guid>
      <description>লিখা আৰু পঢ়াৰ কথা &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  ছাত্ৰ-ছাত্ৰী, পৰীক্ষাৰ্থী আৰু অভিভাৱকে পঢ়িবলীয়া এখন ব্যতিক্ৰমী গ্ৰন্থ । কিছুমান বিশিষ্ট লিখকৰ মূল্যৱান প্ৰৱন্ধৰ সমষ্টি । গ্ৰন্থৰ বিৱৰ্তন, মানৱ সভ্যতাৰ বিকাশত গ্ৰন্থৰ অৱদান, গ্ৰন্থাগাৰৰ প্ৰয়োজনীয়তা, গ্ৰন্থৰ শক্তি, গ্ৰন্থৰ ভৱিষ্যত আদিৰ লগতে লেখকে কিয় লিখে, পাঠকে কিয় পঢ়ে, লেখাৰ নিয়ম প্ৰক্ৰিয়া, গ্ৰন্থৰ লগত জড়িত বিভিন্ন অনুষ্ঠান, পুথিভঁৰাল আদি বিষয় সন্নিৱিষ্ট কৰা হৈছে । পৰিশিষ্টত বিভিন্ন উৎসৰ পঢ়িবলগীয়া গ্ৰন্থৰ তালিকা দিয়া হৈছ । সংকলন আৰু সম্পাদনা কৰিছে বিনয় মোহন শইকীয়াই । প্ৰকাশক ভৱানী প্ৰিন্ট এণ্ড পাব্লিকেচন আৰু প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১০ চনত । মুঠ পৃষ্ঠা ১২২ আৰু মূল্য‌ ৮০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B2%E0%A7%87%E0%A6%96%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B2%E0%A7%87%E0%A6%96%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A7%B0-%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA/</guid>
      <description>লেখিকাৰ গল্প &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :গৌতম বৰা  প্ৰীতি বৰুৱাই সম্পাদনা কৰা গ্ৰন্থখনত অলকা পটঙ্গীয়া, চন্দ্ৰপ্ৰভা শইকীয়ানী, স্নেহ দেৱী, প্ৰবীণা শইকীয়া, শুচিব্ৰতা ৰায়চৌধুৰী, অৰূপা পটঙ্গীয়া কলিতা, পূৰৱী বৰমুদৈ, নীলিমা বৰঠাকুৰকে আদি কৰি সৰ্বমুঠ ৩০ গৰাকী গল্পকাৰৰ ৩০ টা গল্প আছে । সংকলনখনৰ প্ৰতেকটো গল্পই ক&#39;ত কেতিয়া প্ৰকাশ হৈছিল তথা বিষয়বস্তু সম্পৰ্কে তেনেই চমুকৈ উল্লেখ কৰিছে। সংকলনখনত নিৰুপমা বৰগোহাঞিৰ “এনথ্ৰপ&#39;লজিৰ সপোনৰ পিছত” , মামনি ৰয়চম গোস্বামীৰ “সংস্কাৰ” আদিৰ দৰে বিখ্যাত গল্পও আছে।  প্ৰকাশক - অসম লেখিকা সন্থা প্ৰথম প্ৰকাশ - ১৯৮৯ চন  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B6%E0%A7%B0%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%98%E0%A6%BE%E0%A6%9F-%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B6%E0%A7%B0%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%98%E0%A6%BE%E0%A6%9F-%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</guid>
      <description>শৰাইঘাট অভিধান &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  এইখন এখন ব্যৱহাৰিক অসমীয়া-ইংৰাজী অভিধান। অসমীয়া শব্দবোৰৰ অসমীয়া তথা ইংৰাজী অৰ্থ আছে । ভাষা ব্যৱহাৰকাৰী তথা শিকাৰুৰ সুবিধা হোৱাকৈ বহুতো শব্দৰ ব্যৱহাৰ বাক্যৰ উদাহৰণ দি বাখ্যা কৰা হৈছে । ব্যৱহাৰিক শব্দৰ অৰ্থবাহক অভিধান হিচাপে ভাষা ব্যৱহাৰকাৰীৰ দৃষ্টিকোণৰ পৰা প্ৰৱিষ্টি আৰু বাখ্যাসমূহ দাঙি ধৰাৰ চেষ্টা স্পষ্ট । মাজে মাজে ছবিৰ সহায়ত কিছুমান শব্দ বাখ্য কৰা হৈছে । সমাজৰ সৰ্বসাধাৰণ লোকে ব্যৱহাৰ কৰি থকা নানা দেশী-বিদেশী শব্দ আৰু আমাৰ চুবুৰীয়া জনজাতিৰ ভাষাৰ কিছু শব্দও অন্তৰ্ভুক্ত আছে । পৰিশিষ্টত বিস্তৃত ভাৱে প্ৰশাসনীয় পৰিভাষা, বিজ্ঞানৰ পৰিভাষা, যতি-চিহ্ন ৰ ব্যৱহাৰ, প্ৰূফ চাওঁতাৰ চিনবোৰ, অসমীয়া সংখ্যাবাচক আৰু পূৰণবাচক শব্দ, অসমীয়া সম্বন্ধবাচক শব্দ, পৰিচয়জ্ঞাপক তালিকা, নক্ষত্ৰ পুঞ্জসমূহৰ তালিকা, গ্ৰীক বৰ্ণমালা আৰু গাণিতিক চিহ্ন সমূহ, সংখ্যা, একক আৰু জোখ আদি সংযোজিত কৰা হৈছে ।   ২০০০ চনত শৰাইঘাট অভিধান প্ৰকল্পৰ আৰম্ভণি কৰা হৈছিল । প্ৰথম পৰ্য্যায়ৰ মুখ্য সম্পাদক আছিল বিশিষ্ট সংস্কৃত পণ্ডিত ডক্টৰ বিশ্বনাৰায়ণ শাস্ত্ৰী আৰু সহযোগী সম্পাদকদ্বয় অভিযন্তা ভবেন কুমাৰ বৰা আৰু বিশিষ্ট পদাৰ্থবিদ তথা নাট্যকাৰ ডক্টৰ শ্যামাপ্ৰসাদ শৰ্মা । শাস্ত্ৰীদেৱ তথা বৰাদেৱ প্ৰকল্পৰ মাজতে স্বৰ্গগামী হোৱাত ডক্টৰ দীনেশ চন্দ্ৰ গোস্বামী দেৱে ২০০৯ চনত মূখ্য সম্পাদকৰ দায়িত্ব গ্ৰহণ কৰে । সম্পাদক মণ্ডলীৰ ভিতৰত ভাষা সাহিত্যৰ বিশিষ্ট ব্যক্তিৰ উপৰিও অভিযন্তা তথা বিজ্ঞানৰ বিভিন্ন শাখাৰ ব্যক্তি আছে । সমূহীয়া প্ৰচেষ্টাত ২০১১ চনত প্ৰথম প্ৰকাশ হয় । প্ৰকাশক গুৱাহাটীৰ শৰাইঘাট প্ৰকাশন । ২০১২ চনৰ তৃতীয় মুদ্ৰণৰ মুঠ পৃষ্ঠা ১২৪১ আৰু বেচ ৪০০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A7%80%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A7%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A7%E0%A6%95-%E0%A6%86%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8-%E0%A6%AB%E0%A6%95%E0%A7%80%E0%A7%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A7%80%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A7%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A7%E0%A6%95-%E0%A6%86%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8-%E0%A6%AB%E0%A6%95%E0%A7%80%E0%A7%B0/</guid>
      <description>সম্প্ৰীতিৰ সাধক আজান ফকীৰ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  ইছলাম ধৰ্ম প্ৰচাৰৰ বাবে আজান ফকীৰ সুদূৰ ইৰাকৰ পৰা সোতৰশ শতিকাৰ মাজভাগত অসমলৈ আহে । আজান ফকীৰক আজান পীৰ বুলিও জনা যায় । অসমীয়া ভাষা আয়ত্ত কৰি মহাপুৰুষ শ্ৰীমন্ত শংকৰদেৱ আৰু মহাপুৰুষ মাধৱদেৱৰ ৰচনাসমূহৰ অধ্যয়ন কৰি সমাজত সমন্বয় গঢ়াত অৰিহণা যোগায় । জিকিৰ আৰু জাৰী গীতসমূহ অসমীয়া ভক্তিবাদী লোক সাহিত্যৰ মূল্যৱান সম্পদ । আজান ফকীৰ আৰু তেখেতৰ অনুগামী সকলে অসমীয়াত জিকিৰ গীত সমূহ ৰচনা কৰিছিল । জাৰী গীতসমূহৰ নিৰ্দিষ্ট ৰচক নাই । জাৰী গীতবোৰৰ বিষয়বস্তু হ&#39;ল হাচান হুছেইন কেন্দ্ৰীক কাৰবালাৰ কৰুণ কাহিনী । ইছলাম ধৰ্ম প্ৰচাৰৰ মাধ্যমৰূপে আজান ফকীৰ আৰু তেখেতৰ অনুগামী সকলে জিকিৰ আৰু জাৰী গীতবোৰ গাৱে ভূঞে গাই ফুৰিছিল । লিপিবদ্ধ হোৱাৰ আগলৈকে জিকিৰ আৰু জাৰী গীতসমূহ অসমৰ মুছলমান সম্প্ৰদায়ৰ মাজত মুখে মুখে চৰ্চিত হৈ আছিল ।   এই গ্ৰন্থখন পঢ়িলে আজান ফকীৰৰ জীৱন,কৰ্ম আৰু দৰ্শনৰ বিষয়ে সম্যক ধাৰণা আহৰণ কৰিব পাৰি । মঃ আবিদুদ্দিন আহমেদে লিখা গ্ৰন্থখনৰ প্ৰকাশক অসম প্ৰকাশন পৰিষদ । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০১০ চনত আৰু ৪৯ পৃষ্ঠাৰ এই গ্ৰন্থখনৰ মূল্য ৪০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%B0%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A8-%E0%A6%8F%E0%A6%B6-%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A7%81%E0%A7%B0%E0%A6%BF-%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%95%E0%A7%B0-%E0%A6%9C%E0%A7%80%E0%A7%B1%E0%A6%A8%E0%A7%80/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%B0%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A8-%E0%A6%8F%E0%A6%B6-%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A7%81%E0%A7%B0%E0%A6%BF-%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%95%E0%A7%B0-%E0%A6%9C%E0%A7%80%E0%A7%B1%E0%A6%A8%E0%A7%80/</guid>
      <description>সাহিত্যৰত্ন এশ একুৰি সাহিত্যকৰ জীৱনী &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  এই কিতাপখনত অতীতৰ পৰা বৰ্তমানলৈ অসমীয়া ভাষা সাহিত্যৰ ভেটি নিৰ্মাণ কৰা এশ একুৰি অসমীয়া সাহিত্য সাধকৰ চমু জীৱন পৰিচিতি সন্নিবিষ্ট কৰা হৈছে । খৃষ্টিয়ান মিছনেৰী সাহিত্যিক ৰেভাৰেণ্ড নাথান ব্ৰাউন, ডঃ মাইলছ ব্ৰনছন, নিধিলেভী ফাৰৱেল আদিকে ধৰি ভাষাৰ ওজা হেমচন্দ্ৰ বৰুৱা, অগ্নিকবি কমলাকান্ত ভট্টাচাৰ্য্য, সত্যনাথ বৰা, লক্ষ্মীনাথ বেজবৰুৱা, মফিজুদ্দিন আহমদ হাজৰিকা, চন্দ্ৰ কুমাৰ আগৰৱালা, সূৰ্যকুমাৰ ভূঞা, ৰঘূনাথ চৌধুৰী, নলিনীবালা দেৱী, ৰত্নকান্ত বৰকাকতী, বিনন্দ চন্দ্ৰ বৰুৱা, নিলমণি ফুকন, বীৰেন্দ্ৰনাথ ভট্টাচাৰ্য, ভবেন্দ্ৰনাথ শইকীয়া, ৰংবং টেৰাং আদিৰ চমু জীৱন পৰিচিতি ইয়াত আছে । লিখক সাহিত্যিক পেঞ্চনাৰ উমেশ চেতিয়া একেধাৰে শিক্ষক, সাহিত্যিক, সাংবাদিক আৰু গৱেষক আৰু ধেমাজি বালিকা মহাবিদ্যালয়ৰ প্ৰাক্তন অধ্যক্ষ । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০০৫ চনত আৰু প্ৰকাশক ধেমাজিৰ কিৰণ প্ৰকাশন । ২০১৬ চনৰ চতুৰ্থ প্ৰকাশনৰ খনৰ পৃষ্ঠা সংখ্যা ৩৫৮ আৰু দাম ২৮০ টকা মাত্ৰ ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A7%B0%E0%A6%A5%E0%A6%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A7%B0%E0%A6%A5%E0%A6%BF/</guid>
      <description>সাৰথি &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :গৌতম বৰা  শতবৰ্ষ গৰকা &#39;সাৰথি&#39;ৰ প্ৰয়োজনীয়তা আজিও অপৰিসীম। বিষয়বস্তুৰ ফালৰ পৰা জীৱনৰ বাটত আগুৱাই যাবলৈ যুৱ প্ৰজন্মৰ হাতপুথি স্বৰূপ এই গ্ৰন্থখনত নাই কি! জীৱনৰ বাটত প্ৰয়োজন হোৱা প্ৰায় প্ৰত্যেকটো বিষয়েই লেখক সত্যনাথ বৰাই সামৰি লৈছে।   গ্ৰন্থখনৰ সূচীপত্ৰক ( লেখকে &#39;নিৰ্ঘণ্ট&#39; বুলিছে ) চাৰিটা ভাগত ভাগ কৰিছে। প্ৰথম ভাগত মুঠ ৮টা প্ৰবন্ধ আছে। বিষয়সমূহ মনুষ্য জীৱনৰ লক্ষ্য, বিদ্যা, পুথি অধ্যয়ন, বৰ লোকৰ চৰিত্ৰ অধ্যয়ন বস্তু বিজ্ঞান অধ্যয়ন, বিশ্ব অধ্যয়ন, দেশ ভ্ৰমণ আৰু চিন্তা।  সূচীপত্ৰখন চালেই আমি কিতাপখনৰ প্ৰয়োজনীয়তা সম্পৰ্কে ধাৰণা কৰিব পাৰোঁ। জীৱনৰ বাটত আগুৱাই যাবলৈ যি প্ৰয়োজনীয় জ্ঞান আমাক লাগে, সেই জ্ঞান আমি &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B9%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%B7-%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A7%B0%E0%A6%A3/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B9%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%B7-%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A7%B0%E0%A6%A3/</guid>
      <description>হেমকোষ স্মৰণ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  &#34;হেমকোষ&#34;ৰ এশ বছৰ পূৰ্তি উপলক্ষে অসম সাহিত্য সভাৰ উদ্যোগত &#34;হেমকোষ স্মৰণ&#34; গ্ৰন্থখন প্ৰকাশ কৰা হয় । অভিধান প্ৰণয়ন, ভাষা বিজ্ঞান আদি বিষয়ৰ বিখ্যাত ভাষাবিদ, লিখক আদিয়ে লিখা ষোল্লটা প্ৰৱন্ধ আছে । প্ৰকাশক আৰু প্ৰধান সম্পাদক ডক্টৰ বসন্তকুমাৰ গোস্বামী । প্ৰথম প্ৰকাশ ২০০০ চনত । পৰিশিষ্টত ৰসৰাজ লক্ষ্মীনাথ বেজবৰুৱা দেৱে লিখা &#34;হেমকোষ ৰচোঁতা হেমচন্দ্ৰ বৰুৱাৰ আঁতিগুৰি&#34; , দেৱানন্দ বৰুৱাই লিখা &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B9%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A6%B9%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%B7/</guid>
      <description>হেমকোষ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :দিপক দাস  হেমকোষ দ্বিভাষিক অসমীয়া ইংৰাজী অভিধান| অসমীয়া ভাষাৰ শব্দ বিলাকৰ মূল আৰু ভাবুকি খণ্ডবাক্যৰে সৈতে অসমীয়া-ইংৰাজী দুয়ো ভাষাৰ অৰ্থ আছে । পৰিশিষ্টত ছবিসহ বিভিন্ন খেলৰ খেলপথাৰৰ আকাৰ, অসমৰ স্থানীয় লোকৰ গহনা আৰু অলংকাৰৰ নাম আৰু ছবি, বাদ্যযন্ত্ৰ,মাছ ধৰা সজুলি, কাঁহ পিতলৰ বাচন, সাজপাৰ, বিবিধ থলুৱা চৰাই, বাঁহ বেতৰ সামগ্ৰী, বিভিন্ন দেশৰ পতাকা আদিৰ ৰঙীন ছবি আছে ।   হেমকোষ ১৯০০ চনত প্ৰথম প্ৰকাশ হয় । ১৯৪৯ চনত হোৱা দ্বিতীয় আৰু ১৯৫৫ চনত হোৱা তৃতীয় তাঙ্গৰণৰ সম্পাদক আৰু প্ৰকাশক আছিল আনন্দৰাম বৰুৱা । ১৯৬৫ চনত হোৱা চতুৰ্থ আৰু পৰৱৰ্তী তাঙ্গৰণবোৰৰ সম্পাদক আৰু প্ৰকাশক হেমকোষ প্ৰকাশনৰ দেৱানন্দ বৰুৱা । পিছৰ তাঙ্গৰণবোৰত প্ৰশাসনীয় তথা বৈজ্ঞানিক পৰিভাষা আদিকে ধৰি বহু নতুন শব্দ সংযোজন কৰা হৈছে ।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A7%A7%E0%A7%AF%E0%A7%AC%E0%A7%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/%E0%A7%A7%E0%A7%AF%E0%A7%AC%E0%A7%A8/</guid>
      <description>১৯৬২ &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp বৰ্ণনা লেখক :প্ৰণৱ কুমাৰ বৰা , দিপক দাস  ভাৰত-চীন যুদ্ধৰ প্ৰকৃত কাৰণ, ভাৰতৰ ৰাজনীতিবিদৰ চীনক প্ৰৰোচিত কৰা কাৰ্য আৰু ভাৰতে স্বাধীনতা লাভৰ পৰা চীনৰ লগত কৰি অহা যুজঁক লৈ মৃণাল তালুকদাৰৰ সৃষ্টি ১৯৬২ । ২০১৭ চনত প্ৰকাশ হয় । প্ৰকাশক বনলতা আৰু দাম ৪০০ টকা । যুদ্ধত অংশ গ্ৰহণ কৰা আৰু যুদ্ধক্ষেত্ৰত থকা লোকৰ সাক্ষাৎকাৰ আছে ।   কিতাপখনৰ বিষয়ে কেইজনমান বিশিষ্ট ব্যক্তিৰ অভিমত –   &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/add/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/add/</guid>
      <description>অসম তথা অসম বিষয়ক কিতাপৰ বিষয়ে জানিবলৈ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Hu)go Template Primer</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/goisforlovers/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started with Hugo</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/hugoisforlovers/</guid>
      <description>Step 1. Install Hugo Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
 Clone the Hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313  Corresponding pseudo commands:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate to Hugo from Jekyll</title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>Move static content to static Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png  should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png  Additionally, you&#39;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/contact/</guid>
      <description>Contact  আমাক যোগাযোগ কৰিবৰ কাৰণে মেইল কৰক - kitap@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/description/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/description/</guid>
      <description>কিতাপৰ বৰ্ণনা    ইয়াত এখন অৰণ্য আছিল / অনুৰাধা শৰ্মা পূজাৰী
  ডিব্ৰুগড় বিশ্ববিদ্যালয়ৰ নন্দিনী / জুৰি বৰা বৰগোহাঞি
  মেৰেং / অনুৰাধা শৰ্মা পূজাৰী
  অনুৰাধাৰ দেশ /ফনীন্দ্ৰ কুমাৰ দেৱচৌধুৰী
  সাউদৰ পুতেকে নাও মেলি যায়  /হোমেন বৰগোহাঞি
  নীলাচলৰ পাতত এটা যুগৰ ছবি / হোমেন বৰগোহাঞি
  পদ্যৰ পাছৰ কাব্য / অজিৎ বৰুৱা
  অসীমত যাৰ হেৰাল সীমা /কাঞ্চন বৰুৱা</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kitaporkotha.github.io/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kitaporkotha.github.io/test/</guid>
      <description>অসীমত যাৰ হেৰাল সীমা
এই উপন্যাসৰ কাহিনী কল্পনা আৰু বাস্তৱৰ সংমিশ্ৰণ তথা জন্মান্তৰবাদৰ আলমত লিখা হৈছে | এটা সপোনক আধাৰ কৰি “অসীমত যাৰ হেৰাল সীমা” উপন্যাসখনৰ কাহিনীয়ে গতি কৰিছে। উপন্যাসখনৰ আৰম্ভণিতে কাহিনীকাৰৰ নিজাকৈ এটা সৰু সপোন। আধৰুৱা সপোনটোৱে পূৰ্ণতা পোৱাৰ আগতেই তাত কাহিনীকাৰৰ বাস্তৱ জীৱনৰ চাৰি বন্ধুৱে দখল দিয়ে।( বন্ধুবৰ্গৰ এজন প্ৰফেছৰ, এজন কবি, এজন ডাক্তৰ আৰু আনজন কাহিনীকাৰৰ দৰেই কেৰাণী)। উদ্দেশ্য পাঁচ বন্ধুৱে লগ হৈ এক অভিনৱ অৱসৰ বিনোদন উপভোগ কৰা। জনসমাগম এৰি দিহিঙৰ বুকুৱেদি নাৱেৰে উজাই গৈ কোনোবা অজান মুলুকলৈ ধাপলি মেলাৰ প্ৰয়াস। প্ৰায় এমাহজোৰা এই আয়োজন। নাৱেৰে উজাই গৈ পোন্ধৰ দিন পাৰ হোৱাৰ পাছত তেওঁলোকে জনপ্ৰাণীহীন অটব্য অৰণ্যৰ মাজত হঠাৎ অভাৱনীয়ভাৱে সাক্ষাৎ পায় সভ্য সমাজৰ ছাঁটো নপৰা কিছু আদিম আদিবাসীৰ। কৌতুহলৰ বশৱৰ্তী হৈ তেওঁলোকে নাও এৰি পাৰলৈ নামি পৰিল। সেই আদিম মানুহখিনিৰ আটাইতকৈ বয়সস্থজনে তেওঁলোকৰে এজন নাৱৰীয়াৰ সৈতে দুই চাৰিটা কথা বিনিময় কৰাত সক্ষম হ’ল। তেওঁলোকক পাই মানুহজাক সুখী হ’ল। গোটেইবোৰে লগ হৈ ভোজ-ভাত খালে। নিশাটো তাতে কটালে। পুৱা পুনৰ যাত্ৰা আৰম্ভ কৰিব খোজাতহে লেঠাটো লাগিল। নাৱৰীয়াকেইজনে বিদ্ৰোহ কৰিছে। তেওঁলোক আৰু আগলৈ নাযায়। তাৰপৰা আগলৈ আৰু উজাই গ’লে হেনো ভয়ংকৰ বিপদত পৰিব লগা হ’ব। তাৰপৰা কোনো কেতিয়াও উজাই যোৱা নাই। মৰসাহেৰে কোনো গ’লেও সি আৰু ঘূৰি অহা নাই। কালিকা লগা ঠাই-গোঁসানী আছে। গ’লেই নিশ্চিত মৰণ। প্ৰায় জেদ কৰিয়েই পাঁচ বন্ধুৱে নাও মেলি দিলে। প্ৰকৃতিৰ অপৰূপ শোভা চাই চাই আগবাঢ়োতেই নিশাৰ আন্ধাৰত কোবাল বতাহ-বৰষুণ-ধুমুহাই তেওঁলোকক উটুৱাই নি ক’ৰবাত পেলায়গৈ। দিনৰ পোহৰত নিশাৰ ভয়াৱহতাৰ কথা পাহৰি অলপ সুস্থিৰ হ’ব খোজোতেই বন্ধুবৰ প্ৰফেছৰে আন এক চমক দিয়ে। ধুমুহাৰ তাণ্ডৱে তেওঁক উভতাই লৈ যায় তেৰশ বছৰ পুৰণি তেওঁৰ জন্মভূমিলৈ, অতীত জীৱনলৈ। মূল কাহিনী আৰম্ভ হয় তাৰ পৰা।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>